[final G1:6月2日9:00am]NBA季後賽討論區（70）

乜鬼數據都有網(Basketball Reference):

各隊人工:

NBA news/rumors:

NBA Draft

NBA Full Game Replay

NBA Future Traded Pick Details (咩pick trade左 咩隊有咩pick)

LIVE LINK呀
- 新link唔錯可一試
(Reddit好朋友 非常推介*)
(正野-內有Acestream)

其他NBA 討論區
Reddit:

Hupu(虎撲):

開post用Link:

高登9upfans分佈lm

留名食花生

禾係柒碌同木狼迷
OK?

臭雞叫我幫佢澄清佢係木狼+76人迷 信不信由你

搶禾#2

你認錯人？我係話有 offer 應該換 wor

dlo好似灌撚左迷湯比班潮狗

成鳩日拎個per36 mins出黎打j

我都係咁諗
Ball workout 唔掂嘅話唔定真係 Fox 超前佢，但係 Fultz ...

Ball Fox 1on1

就算真係跌，76人都唔會比下面執到雞

Pick左先 用唔用又係另外一回事

其實換帶隊王JB 有咩用 連東岸都差d 入唔到playoff ，換左去湖人都唔見得有咩大作用，點解成日有人J JB d 海鮮波 反而PG 就J 得過

dlo 都係 2nd pick黎架

McGee Per 36 23+12+3.3BLK

你覺得有offer已經係未訓醒啦

mw dont j per36
mcgee打得10~15min lu

公牛問題係教練+管理層wo
而且Rondo揀波打 呢d講過好多次
加上今年表現黎講一定jb>pg啦

其實都唔係冇可能
公牛見左頂，換個潛力球星返黎重建都係一個Option

對猢嚟講dlo=咖哩 fred=淫klay ig=毒撚 randle=廢鳩 =二姑
夾多兩年就有皇朝

鄭俊泓=二姑 ？

2nd pick 似係 Lonzo or JJ，除非 Fox workout 表現真係超好
一於假設當 Fox 2nd pick，76ers 會簡 Lonzo 定 JJ？

下...見頂?潛力球星?

即係你覺得公牛未來幾季有能力做到爭冠級數球隊?
JB都28啦

你係唔係追曬 post 先
講左話 Wade opt out 嘅
dlo or 2nd pick + randle + clarkson + mozgov for butler + rolo + expiring contract 唔係無可能

有Ball一定揀Ball
雖然我真係麻麻佢老豆會帶黎嘅影響

食你隻mozgov 仲要randle阿fred......本身牛已經一堆PG 4號又有Portis

Fultz 同DLO都無打過NCAA 數據都差唔多

邊個話要做爭冠級數球隊
不過都有機既..都冇人知管理層想點 但一定唔會係換呢堆囉....

唔係爭冠級，樂透又冇你份
不如推倒重來
搏Top Pick又唔知搏幾耐

倒不如係JB仲有Value個陣換左佢

當然依個只係其中一個選擇

前題係公牛決定重建，除左 Cetlics 之外有邊隊肯+出到更好 offer？
要 2nd pick 唔一定要簡 Lonzo
同埋你覺得 Dlo or Lonzo 再差，upside 點都好過 MCW Payne 掛？

冠軍戰得分最高十大球星：
Jerry West 總冠軍賽得分1679分
Abdul-Jabbar 總冠軍賽得分1317分
Michael Jordan：總冠軍賽得分1176分
Elgin Baylor：總冠軍賽得分1161分
Bill Russell：總冠軍賽得分1151分
Samuel Jones：總冠軍賽得分1143分
LeBron James：總冠軍賽得分1079分
Tom Heinsohn：總冠軍賽得分1035分
John Havlicek：總冠軍賽得分1020分
Magic Johnson：總冠軍賽得分971分

根據《舊金山紀事報》記者Connor Letourneau的報導，明天是勇士球員們最後一天的休息時間，之後他們會在台北時間週二，週三，週四恢復集訓。

又黑我科

如果讓你猜馬刺隊總教練Popovich最喜歡的球員是哪一個，或許你會猜Duncan、Ginobili、Parker甚至是David Robinson以及現在馬刺的領袖Kawhi Leonard，但是這些人都不是，要說Popovich最喜歡的球員，內行人會告訴你─George Hill。

有好奇的記者曾經統計過，在George Hill離開馬刺後的這6年時間裡面，Popovich每年至少要提他3次甚至以上，即便是換來了Kawhi Leonard這麼優秀的球員，Popovich在談到這筆交易的時候還是會流露出一種非常遺憾的表情。

如今George Hill已經去了猶他爵士，但是無論在哪個隊，只要George Hill來聖安東尼奧打客場比賽，Popovich都會主動上前打招呼。

除左波縮之外G.hill有冇得諗

咸濕仔林書信
打J打到Post Bam圖

屌你臭雞 都唔撚係我黎

又黎champ or tank

Hill 都唔會平得去邊
之前拒絕左同 Jazz 續 20M+ 三年約

如果連核心都冇埋 咁重咩建 定係你覺得Dlo一定上到all star lv?

紅字

據《運動畫刊》記者Jordan Schultz的報導，某位非樂透區球隊的高層很看好Jackson：「Josh Jackson是今年選秀中我最喜歡的球員，從他身上能看到某些Kawhi Leonard的影子，我同意這種說法。」

pg同bulter都算半個superstar 有能力再上一層 叫做有能力做一隊冠軍球隊核心 咁你要換佢係咪要比番d同等價值既野

起碼佢地值頭3pick/有潛力既後生仔 booker tomns個堆 人地仲要冒風險係未必成材上返本身pg bulter個level

垃圾湖最慘hold住個堆後生仔頂盡係all star料 得bi係有少少potential上superstar 但係公牛/溜馬咁換都幾博 bi好有伏味

suns同木狼起碼有個目標同核心 suns有booker 狼有wiggins towns
湖就tank又唔夠盡又冇核心/差緊d咁個核心

莫雷

Dlo OR 2nd pick

總冠軍賽即將開打，無論最終勇士和騎士誰能夠問鼎，這都將是亞利桑那大學野貓隊的勝利，因為，兩隊有6位人物都是從這裡畢業，迄今為止，畢業於亞利桑那大學的NBA球員累計38次進入總冠軍賽，16次奪取總冠軍，將榮耀一直延續和傳遞下來。

must choose 2nd pick

莫雷d二輪 好撚準

勇士老闆Joe Lacob在近日接受採訪時表示球隊希望「LOGO男」Jerry West繼續留在勇士擔任顧問，但他強調決定權在West手中，而如果West願意繼續為勇士效力，雙方將於總冠軍賽後商討續約事宜。

「我們希望他回來，我們愛他，他對勇士做出了很大的貢獻，他也是我的朋友。」Lacob說道：「我們已經告訴他這點了。」

從Lacob的言論中不難發現，勇士已經和Jerry West談論過續約事宜，不過一切還要等到今年總冠軍賽結束之後，才能知道West會做出怎樣的決定。曾有消息稱West願意回到湖人任職，但在「魔術師」Johnson和Pelinka上任之後，West可能不會再回到湖人了。

Jerry West被稱為「湖人教父」，他以球員、教頭、總經理等身份為湖人效力近半個世紀，正是他的慧眼識英雄，讓Kobe成為了湖人的驕傲，並打造「OK連線」。不過現年79歲的West可能不會再為湖人工作了。

有 Towns 嘅點都唔換走，換兩年約 Leonard 都唔制

其實都冇咩分別 JB本身証明過自己
今年clutch time救左隊波好多次
岩岩先確立佢係公牛既地位又話要送走佢.....
要重建首先要換教練 管理層做返D正常D既操作啦
如果咁換就真係重建了....但係係湖人重建
ball真係一個未知之數....

最近幾個賽季，禪師Phil Jackson一直都在努力送走Carmelo Anthony，紐約的媒體也將Anthony視為是毒瘤一般的人物。不過在尼克名將Earl Monroe看來，Phil Jackson並沒有在Anthony的身邊，安排一些適宜的球員。

「我覺得Derrick Rose還有Courtney Lee的加盟，讓這支球隊變得更好了，儘管我不確定Rose是不是一個好的控球後衛。」Monroe說道。「但這支球隊沒有化學反應，即便在更衣室中也是如此。而對於Anthony，他已經做了他能做的事情了。」

「Phil需要在Anthony的身旁安排一些球員，去做Anthony做不到的那些事情，這取決於管理層。在場上，Anthony有他的優點，也有他的缺點，他一直都是一個那樣的球員，你應該在他的身旁安排一些合適的拼圖。」

做乜鳩

龜公

現役最有潛力既球員係咪karl anthony towns

實力已經完美show到出黎，有射程身體質素強，身高無水份(頸短)

再加強返防守基本上唔難上4大中鋒level

Kevin Love，身為騎士三巨頭當中球權最少的一個，所受的爭議也是最多的。不過，紀錄顯示：自從加盟騎士以來，Love所參加過的8輪系列賽，全都取得了勝利。

考慮到Love當年在灰狼效力時從未打進過季後賽，因此這項紀錄還有更加神奇的版本：在他的整個職業生涯裡，還從未輸過任何一輪系列賽。

Phil快撚D死啦
唔係爛泥Fan都覺得佢地成隊慘

唔洗睇contract value/length去決定trade value

But防守意識真係幾撚差

不過佢防守真係屎到...

embiid個傷都似斷唔到尾，係睇可以健康到幾耐咁解。

講潛力同實力我都覺得embiid>kat

如果 2nd pick 都唔夠換，咁真係要出動到 Towns 先換到兩年約嘅 Butler

不能同意更多
係睇大帝有冇機會Copy到Bill Walton個故事

公牛拎晒成隊出黎都換唔到kat啦

76下年入唔入到po就要睇大帝造化

我都諗起bill walton

不過隊波都仲有simmons,saric
前景就算無embiid都唔差，但embiid健康幾年後就直頭可以沖冠個種

健康+Simmons打得出預期的話係毫無疑問

如果講潛力，唔考慮 contract 同 injury 因素
我會簡 Embiid > AD > Towns

Green：杜蘭特加盟勇士不是為了進入總決賽

「他似乎並不會因為這種事情感到過度興奮，」在西部決賽第四場比賽後，杜蘭特最親密的朋友之一Green表示，「為進入總決賽而感到興奮，但與此同時，他知道自己做出那個決定並不是為了進入總決賽，他做出那個決定是為了成為第一名，在他自己的生活裡。」

所以我成日都話19年將會係木狼同76人會師決賽

我覺得oden>embiid>ad>towns

奧登

收皮啦好嗎

Butler 應該唔夠換 Porzingis

有冇人同我一樣中意ben simmons?

木狼要再前進其實好睇wiggins,kat係度基本上打好根基，但行到幾遠要睇wiggins

要求唔高，做到有D既tmac就夠

Tmac過魔術之後又係揀波守

講起tmac，我覺得湖人揀波同dlo一齊打就好似當年畜龍tmac同vc咁

撞到啪啪聲，要是旦一個走先2個一齊爆

我覺得 Oden 係傷先比人捧到咁高
進攻端至少無 Embiid 咁高 upside
呢幾季 draft class 最意外真係 Towns 進攻端原來已經咁 polished
真係估唔到佢進攻仲好過防守

問我當然想要返G.hill但係應該冇咩可能

但佢ncaa單手打爆horford+noah係事實

認真一問，其實個d所謂潛力除左身體質素之外其他係點睇出黎

kat打大學得10分6板好似，點解d人會評佢勁過ok4依個ncaa總冠軍兼數據同進攻技巧完爆kat

佢學左一陣打波已經dominate 到籃底同show 到ceiling 高過ok4 幾條街

除身體質素，射程、策應、防守表現都完爆左Okafor

冇

Oneal 第二季 29.3+13.2 59.9%
KAT 第二季 25.1.+12.3 54.2% (83.2ft%)

最慘係ok4 呢d 地板流中鋒又冇防守，係現代籃球界真係狗也不屌

因為除左低位得分能力之外其他野 Towns 完勝 Okafor
果時話 Towns 要慢慢練好 low post 先可以做 franchise player，點知佢 rookie season 已經咁勁
Okafor 我始終相信係 system 問題，right mentoring 之下佢唔會差得過 Towns

仲要個6'11好有水份

拎撚住粒波左扭右扭唔入然後def end比人sm

有冇後悔當年Pick Dlo over Okafor

我覺得價值黎睇 DLo 點都> OK4

而家76係咪trade佢唔走

算係
得2個2輪不如唔好放

無可否認 Dlo 暫時表現同 trade value 都係 Okafor 之上
不過我應該係湖迷當中極少數依然認為 Mitch 做錯左決定

我認為佢既打法係進攻一定要圍住佢黎轉，但唔見得咁樣隊波可以行遠左

講真我好懷疑呢個 rumor 到底係咪真
換 Tucker 都要兩個 2nd round pick，咁容易換到 Okafor 點解無球隊肯博？
low risk high return
就算真係 bust 都無所謂

選秀依d野真係差1個順位都已經2個世界

如果潮人係連續3季狀元，今時今日已經係富，kat，澳洲短手狗

我認我黑心+湖Hater

真係幾心涼

唔貪心，有KAT 都夠

今季一開始肯 tank 咪好，Nets 無原因同你鬥爛

仲唔比我捉到你係猗狗

如果去湖，kat第1季要幫某人執板，好慘姐

反湖勇一定係騎狗

連續三季保到 pick 講真已經好滿意
死都唔肯 tank 到底真係好傻

刷高d 第一季籃板數 唔好咩 又可以學埋kobe d post move 唔洗搵olajuwon 教

有冇人同我一樣覺得Ingram會bust

睇得出潮人既雄心壯志，簽英國球皇同俄羅斯marc gasol已經證明左

英國佐敦 Deng
冠軍中鋒 Mozgov

屌你啊

身為76+狼Fan

簽撚咗
唔肯tank

入選到 all star 一兩次嘅算唔算 bust？
2nd pick 一向 draft 運唔好，歷史上只有三成機會做到 all star

唔算

果時一見炒左 Coach BS 就知 PK 了

冇左佢刷首抽咪冇First Pick lor

Ingram 應該夠料做 championship contender 二/三佬
主打 3D，有需要搵佢分下波，打下低位
wingspan 長防守好大優勢

唔撚係掛

對上10個榜眼
Ingram Russell Parker Oladipo Kidd-Gilchrist Williams(Derrick) Turner Thebeet Beasley Durant

有撚3

thebeet依件完全係唔知咩一回事
乜柒都無得個高字

仲要09係大年

史上最水榜眼，同笨叻齊名

射波有得練
不過 draft 果時已經話佢罰球差，所以 nba level 射波未必準
如果佢練唔到三分實 bust

笨叻歐聯冠軍

屌
真係估中實出黎吠
召喚會然林書豪

最親密的朋友之一

又要增重又要練3分

跟住住叫kobe教得分
Mwp教防守
Magic教組織
渣巴教勾手

你隻手短狗就唔同啦

每日都要J一次

健康既BS EMBIID SARIC 3個人真係組到皇朝級數

澳洲占士

真係好好j

仲有個3rd pick

無聊搵Duncan 圖嗰陣見到

好想射精落Ben simmons個口度

歷史遺蹟

張圖差唔多十年

簽多個後衛不得了

毛巾

我想要個正選級3D多D

在勇士與馬刺的系列賽裡，Thompson在進攻端表現不佳，不過他之前表示，巧克力牛奶會幫助他恢復。

在訓練結束後，Thompson都會喝巧克力牛奶，他曾說：「我愛巧克力牛奶，這在營養方面對我非常有幫助，特別是在我訓練後，這讓我能量充沛，而且這也很好喝。」

在談到總冠軍賽面對騎士的時候，Brown也感慨稱這是「人生的迴圈」，「我知道自己沒辦法逃避這個問題，我不會控制別人怎麼談論，但卻是人生的安排有點諷刺。這就像是一個迴圈，你總要回到曾經取得過地方，但該發生的總會發生。」

下週，騎士當家球星LeBron James即將迎來自己的第8次NBA總冠軍賽。然而在前7次總冠軍賽之旅中，James只贏過1次總冠軍賽第1場。

贏小牛

在今年季後賽上，勇士球星Thompson狀態低迷，特別是進攻效率相當低下，但Thompson今天接受採訪時表示，他不擔心進攻，因為他還有防守。

總冠軍賽上，Thompson更多的會面臨防守Irving的任務，後者最近狀態很不錯，在東區決賽5戰中場均25.8分，投籃命中率高達62.2%。

「他在大場合、重要時刻貢獻這樣的表現，不僅是我看過他在職業賽場上這樣，我也看過他在美國男籃有這樣的表現，」Thompson表示，「Irving是非常難防的。我們對他有一個針對的計劃，到時候會很有意思的。」

湖人總裁Magic Johnson表示，他希望在下個賽季中，看到Russell在領導力和防守方面的提升。防守仍然是Russell的主要問題，本賽季，Russell的防守真實正負值(DRPM)在所有91名控衛中排名第84。

「我想看到Russell能在場上做出更好的選擇。同時，我也希望他能成為一名更好的領袖。目前，他必須要在防守端做得更出色，這樣才能帶動隊友。」Johnson接受採訪時表示。

當然，現在還並不能確保Russell在下賽季湖人的陣容裡。湖人在下個月的選秀大會上握有2號簽，他們很可能選中來自UCLA的控衛Lonzo Ball。在這種情況下，除非以Luke Walton為首的湖人教練團在下賽季排出Ball和Russell的雙後場組合，否則Russell將可能會被交易。

等睇

我相信Klay點都起碼爆一場
邊會沉哂成個Playoff

外媒評選被高估之自由球員:

控球後衛：Derrick Rose
Rose是不受限制的自由球員，本賽季場均18分3.8籃板4.4助攻，他本季狀態恢復得還算不錯，不過效率並不高，本賽季聯盟有44位球員場均得分18分以上，而他的真實命中率排在第43位，而且他的防守一直是罩門。據傳，Rose今夏渴望得到一份頂薪合約。

得分後衛：J.J Redick
Redick將成為不受限制的自由球員，他已經32歲，本賽季場均15分2.2籃板1.4助攻，雖然他的三分球依然不錯，有42.9%的命中率，但與上賽季47.5%相比明顯下滑，此外，他的防守也不穩定。Redick在2013年簽下了4年2690萬美元的合約，就現在來看，這份合約無疑非常廉價。但現在Redick想要簽下年薪2000萬以上的合約，顯然不是容易的事。

小前鋒：Danilo Gallinari
Gallinari今夏有提前跳出合約的選項，他本賽季場均18.2分5.2籃板2.1助攻。Gallinari的定位有些尷尬，不是當球隊老大的料，由於速度和敏捷度的原因，他的防守一直都不好。金塊現在重點培養中鋒Jokic，至於誰能滿足Gallinari對大合約的需求，目前還是個未知數。

大前鋒：Serge Ibaka
Ibaka是不受限制的自由球員，本賽季場均14.8分6.8籃板1.6火鍋，Ibaka的進攻依然保持著不錯的水準，但他的防守已經下滑了太多，他無法再像過去那樣保護籃下。之前在雷霆，他能把籃下對手的命中率限制在43.6%，而現在這個數字是52.9%。

中鋒：Mason Plumlee
Plumlee是受限制的自由球員，他本賽季場均10.4分7.5籃板3.5助攻1.1火鍋，對於中鋒位置需要不強的球隊來說，Plumlee也許是不錯的選擇，他們肯定會開出大合約引誘Plumlee的加盟，但Plumlee的進步空間有限，如果把頂薪或者接近頂薪的合約砸在他身上，顯然不明智。

可以點mark

馬刺ff波叔不如搏短約rose好過啦

我覺得Rose搏唔過
要PG倒不如搏Lin

等多年FA定trade

2樣都得

不過Trade返黎得1+1又未必可以出到好高asset換

爛網而家個勢 應該出到一個首輪尾既pick都9衝

今季爛網有lin帶隊個勝率其實唔太差（印象中）
我諗爛網唔會咁易放手

真

傷太多
如果岩價
例如一個首輪+球員
我相信網隊會肯換

lin擺明condom黎

對網隊黎講，最緊要係首輪Pick

但係lin肯打第6人會值錢好多

事關跟住果年爛網一個pick都冇 而且成隊基本上都冇咩有trade value既球員 就算黎緊呢年我打到曉飛爛網最多應該都係岩岩好入到PO 所以為左長遠打算 有pick一定狗衝

如果富打得成
我相信當年爛網單Trade會係史上最失敗交易

開大約鬥玩nets 無野可以輸

而家都已經係 搞到成隊波萬劫不復咁款

班主仲肯唔肯咁樣玩

已經冇得再差

火箭式毒約

騎士當年送james worthy比潮人差唔多

你夠毒一定玩得起同玩得到
依家nets仲有野可以輸？

我情願俾機會新仔打起都唔太願簽rose

俄佬前排好似話想賣盤

搵邊個接牙屌

玩爛晒想走

5年目標

爛網同三角紐，係咪比人落左降頭

Both自己攞黎衰
一個玩5星戰隊
一個請Phil返黎自殺

我覺得 Phil 做 GM 唔算差
唔係 Melo 個 no trade clause 使咩講咁多野

Nyk係一手好牌比人打爛曬

唔算差既地方在？
揀到por?
不停要打三角？
不停岀口術逼melo走？

同爛網五星戰隊比既話

真心唔知，歷史有無咩隊係經理決定打乜戰術，除左三角紐外

文件河

今季，快艇 木狼 馬刺

係喎
但佢有樣野好在掛埋教練個名

網隊呢兩年夏天一定係咁開max 推高班ufa

清到d爛約

不過簽番d新爛約

攬炒

佢份約仲爛過俄佬
俄佬廢極都叫出到場，佢場都出唔到，80m簽件啦啦隊係場邊鳩叫

迫人食爛約
自己食嘅話過幾年就完約無事，人哋食嘅話過幾年就收皮

Crabble 爽撚死

舒琪攞最佳防守球員嗰年
昔日反占大將軍

唔以事後論嘅話
除左Noah個份一定係爛嘅約嘅話
今季季前做個D操作真係唔差
同樣，季前爛泥都打得唔差
但之後就Phil就開始屌人要玩返三角
跟住NYK=Bye

下季仲要停十零廿場

今年有otto noel 教宗

識玩一定復仇性扔大約比綠軍班波友

怕爽死都話可以做下吉祥物 佢呢

佢最大問題係冇明確目標呢一時一樣
今季內就咁睇佢D方針由揾星都用趕MELO想扶正POR仔
竟然係季中咁玩

Porzingis 唔使講啦
RoLo Lee KOQ 簽得好
trade Rose expiring contract 博下入季後賽，博唔到都唔怕拎住張長約
Melo 唔係有 no trade clause Phil 無需要係咁岀口術
Phil 無論公牛年代定湖人年代一向都好鐘意同媒體講野激發球員
Porzingis skillset 係超級適合打三角戰術，Melo 又係
Noah 張長約的確係好差
同埋想打三角唔應該請 Hornacek

Zaza

簽一份大爛約，成個summer已經可以負評

Bradley

開季見到咁既陣容，點都唔會爛得去邊

你記得係邊個俾呢個CLAUSE佢架可

其實紐約應該搞唔走melo

有霸王條款

仲有3年同kfc累鬥累

Riley 唔知算唔算

Kcp 都開硬大約

走啦melo 留喺nyk都冇好處

唔知有冇機會搶到Otto呢

Melo 話無 no trade clause 唔續約，你係 Phil 會點？

問題係有cap有競爭力既球場係得一隊塞
但安吉唔會幫佢食Melo

華盛頓局住match

到時真係全東岸爛約，網隊就發圍

當年為左留Melo跪地餼豬乸咩都要俾 怪我

Otto Noel max 可以接受，KCP 我好少睇

黑暗兵法

Otto max 唔係同字母哥一樣20m起跳咩？

我真係唔識睇了

之前喺hupu見有唔少巫fans話寧願放棄otto扶正oubre 話無謂限死自己操作

kcp max基本上車城唔會match
match既話真係痴線

爛網多行不義必自斃，周圍開max.比d 濕鳩到時人地唔match就食返自己d屎有撚排爛

咁依家又要送走人個下咪搞笑囉
最慘係咁樣同賠埋自己做GM既信譽係冇分別
俾埋NO TRADE CLAUSE都可以逼你走

Crabble 份約已經知網隊一定會狂開呢類約

Kcp 成年都無睇過幾場唔評了

但Otto porter 20m年點都食唔落

Btw 莫雷以前都係咁開毒約

佢呢幾年PICK又冇咩都冇怕咩
呢幾年係咪都爛咁做有一件打起左佢都夠
係紐約呢個地方會怕俾錢咩

我又唔覺得一個non trade會增加melo續約意願
佢都係睇錢睇老婆架姐

仲有 我又唔覺要出口術先搞得走
你估melo好想留咩

ashit同lin

lin最臭個舊屎最後一季都搵到你隊波食

重點係MELO想去既會要佢先得架
出口術就係想佢將就下囉

Btw如果塞追唔到Hayward同pg melo有冇得諗

份約大到咁又老
實力喇喎

我完全唔覺得pg 18會去湖人

西岸競爭大，潮個陣又屎，基本上佢為錢為贏都唔會去湖人

到時Melo有冇35歲
仲拎唔拎到廿分都成問題

去大飛算啦
香蕉船無冠組

得返2條蕉

因為玩 fantasy 今年成日睇 Wizards
Otto 能力未到頂，wingspan 長防守有得練，中距有自主得分能力，未必要做一世 3D
25% max 值得留，Oubre 睇下有無機會拎佢去補強內線

為左曼巴精神

無冠圍爐唔俾牙

估佢好鐘意 New York 所以唔想走
果時明明公牛係更好選擇，去果隊公牛真係有得同 Lebron 抽過

Otto表現每年都有進步
係應該要留
但幾年後Wall Beal Porter都係Max嘅時候

要錢啦明顯

芬打三少翻版

但Upside明顯比唔上

東岸窮人版

老闆又係唔肯比稅，又一隊未爭冠已經鎖死 cap space
再次表示 fuck gilbert

攞otto同毒撚比

留唔住明顯係燈燈

下年淨計現有約已經99m
唔肯交Tax真係留唔住

Otto 都max我自己覺得好難食

但好相信華盛頓都係會續

隊內第三高薪球員MAHINMI今季打左幾場

好既3D難求牙

唔續仲有冇cap
portor係咪帽上操作先

唔續
Wall 唔知會點諗

績的話要捱到19-20球季

計哂D BIRD RIGHT應該已經係帽上

上年筆錢倒哂落海怪得邊個

salary唔巧睇bbr, rubbish黎

Center 版 占士
Unstoppable man

食花生睇網隊可以搞幾多隊東岸隊
上年有熱火
今年睇下巫師活塞

其實成日話D老細唔俾稅
問題係NBA隊除左有大球市個D俾稅係有機會賺得番
其他又有幾多個肯幾千萬幾千萬咁燒錢玩

我諗d老細都未必為冠軍

唔過hard cap ，年年搵錢好過

有機衝到冠咪課金, 冇咪控到唔過tax line

芬打當年四少入決賽咪一樣冇課落去
大部分都係諗揾錢既啫其實

okc特別孤寒啦

人地爆仲有錢入袋

係想話果時 lockout 傾 CBA luxury 罰額定得太高，結果連小市場球會都罰埋
做咁多野都係想保障小市場球會，其實拉低 salary cap 然後推高 luxury threshold 仲有效

連季後賽都入唔到咪專心刷首抽

問：這個賽季對於你來說意味著什麼？

杜蘭特：這一年與往年截然不同。我是說，我所做的一切都被放在顯微鏡下挑刺，這是前所未有的經歷。我感覺……怎麼說呢……我感覺無數人正盼著我倒霉，無論場上場下，他們都在幸災樂禍。但於我而言，這樣的經歷很有趣，因為證明許多人是錯的是一件很酷的事，不過我們還有很長的路要走，這點無可否認。我只是覺得我還是原來的杜蘭特，我真的非常非常努力。我知道許多人說我作弊了，我走捷徑，我不尊重比賽……但是我很努力啊兄弟，我依然很努力，我非常認真地對待自己的生涯。如果我不努力，那麼他們那樣說我是可以理解的，但我熱愛比賽，喜歡和隊友們一起打球，享受籃球的樂趣，我希望人們不要忽視這些。聽了太多人質疑我的人品、我的行為、我的改變，但我實際上只是想要享受打球的快樂，這才是最重要的。這一年教會我最多的也許就是要專注於重要的東西，也就是籃球以及生活，這是我學到的關鍵點。我能夠意識到這些並非理所當然的，是這一年的經歷教會了我這一切。

spotrac 最好用

其實KD仲未學識收聲

關咩事
小球市根本好多時連俾奢侈稅既機會都唔多啦
又談何罰到佢地

另一方面咪對superteam punishment重左, 如果行舊制勇騎玩到2025都得
你叫球員肯分少一筆錢咪cut到salary cap

SALARY CAP好似係大多數老細贊成多過球員贊成

用formula計出黎

幫佢地慳錢

不過冇CAP同頂薪呢D
潮人紐約個D應該會開份年薪50M俾我皇

冇Cap同頂薪真係有錢班主玩哂
RFA任搶

好似足球咁

一定有影響到操作
好似 Wizards 咁，有 offer 用 3rd pick Beal 換 Harden，rumor 話係因為老闆唔想冒險比 luxury 所以拒絕
灰熊又係另一個例子，比唔起 luxury 所以要放走 Gay

如果真係要保障小城市就直接set hardcap了

到時大家都冇得睇NBA了

結果咪就係小球市留人難
但冇呢樣咪一樣
根本個核心係球市同投入問題
講影響其實對強隊影響仲大
此消彼長下其實小球市仲有著數
起碼D豪強冇得一直強落去

2011果陣老細好似想set

yup, 如果tax rate仲係1:1既話, 勇2019仲可以輕鬆開4份max, 而家既話要課重金

所以 salary cap 要再減
黎緊 FA 你叫 KD 簽 non-bird 一年拎少 3/4M 佢都未必肯，salary cap 再跌，要佢拎少 10M 一年肯定唔願意 (假設無得簽 non-bird)
如果球星本身肯拎少好多去破壞 salary cap 制度
luxury 罰咁重一樣阻唔到佢
KD 同 Curry 兩個肯簽 25/30% cap 勇士完全唔怕 repeater tax

咁PAUL ALLEN 同 BALLMER個D會唔會唔玩

會先得架大佬

on撚9, 球星肯自己減薪就點都冇可能阻止到啦
cba個system本身就預左BRI then salary cap係唔變or keep住升, 無啦啦減cap姐係d隊無啦啦由non-tax變左taxpayer?

而且減cap咁球員點分返足BRI入面佢地果51%?

好似我咁建議直頭唔會影響小市場球會
draft 得好，靠 bird rights 續約根本完全唔需要考慮 salary cap
鼓勵球隊靠 draft 培養年輕球員
同埋咁做勇士上季唔會簽到 KD

唔係我講

勇士簽到KD擺明多重原因啦
NBA提出cap smoothing, NBPA自己唔肯
有幾可咁多cap spike既機會

KD例子百年一遇

減CAP第一個嘈係班球員
咁你基本上同限成班球員打死一隊有咩分別
你個D仲叫咩鼓勵直情係限死要用啦

不如叫球員做義工啦減cap
check下個cap係點得黎先啦, 講到arbitrary任set咁

唔係你自已話減薪咩
減 salary cap 升 luxury threshold 又點會由 non-tax 變 taxpayer
調返轉就會
salary cap 本身預左會有 flexibility，如果唔係實際數字點會唔早一季宣佈？

宇宙勇個情況根本冇必要限
CAP大升幾多年先有一次
兩連MVP攞得千一萬更加萬年一遇啦

要再有一個球隊老大Underpay+再遇上Cap大幅上升

因為big4入面唔知邊撚間要audit囉, 點foresee黎緊一季nba total有幾多revenue啊

BRI 本身都係 lockout 傾去減，又唔係 NBA 規定 fix 死係 54/51%

搞清楚
NBA搞咁多只係要限制大球市優勢
唔係直情整死大球市啊

球員肯再減先算啦, 舉埋d不切實際既所謂solution

舉個例子，你減 10M cap 肯定唔會有你講到咁大影響

減CAP 咁D FA流動性會低幾多你又唔諗下

max level 球員一季頂多拎少 2/3 M，咁都叫做義工？
luxury 罰咁重一樣影響到球員拎 max contract 嘅可能性

所有球員既整體啊屌, 講到尾咪就係球員分成下降囉, 咪講到可行性好撚高咁啦

喂喂喂 咪撚咁寸

salary cap 唔可以定係 relate to last year revenue？既然你話 salary cap 係預左唔變
點解你講到 lockout 兩邊完全無權改任何野咁？

cap下降, max下降, mle/mini-mle/bae/bae/minimum/rookie-scale下降,
role-player/all-star fringe player relatively因為max跌又一齊跌
全撚部一齊減薪共渡難關

老細最開心

事實咪BRI咁多年以黎都keep住升, cap咪跟住升囉

gay唔關事啦，夾唔到

又大戰

減 1-2% 已經夠，肯定唔係你講到咁誇張

大戰呢D起碼有D營養啦

agger

有邊個打工仔肯自願減人工

foj , wade , bosh

lockout係可以改老細球員分成啊, 你由頭到尾咪講緊cut球員果part囉

cap set做44.74% BRI +/- adj 再除30 咪就係因為咁樣球員會receive到大約51% BRI, 除左講緊cut球員分成, 你仲講過d咩

有冇一日/一個post係冇大戰

唔好攞個別例子

Agger

佢地而家講個d野至少唔係個個都插到咀先

減10m cap成10%喎ching, 何來1-2%

痴線
當 salary cap 減 10M
所有 exception 或者係 non-max contract 頂多減 2M，好似 mle rookie 呢類直頭無咩點變動
講到班 NBA 球員為左咁會唔打 NBA 去 CBA 咁
如果真係咁，本身 luxury tax 罰款都唔應該定咁高啦，實影響到球員人工，繼續 1:1 最好啦

我之前開過一個

要做到佢個概念
其實依家DVP呢個CLAUSE咪已經得
咪又係提高母隊俾既合同

而家d exception tie哂落salary cap到啦, 咪跟比例扣返10%到囉
而且係cap大慨stable下, nba一向都係relative定價架啦, 結果咪全世界減薪囉

幫樓上改返中文/英文個個?

The 26-year-old Gay has been on the trading block for several weeks, as the Grizzlies' new ownership group feared being close to the luxury tax threshold after this season, when the tax penalties begin increasing at an exponential rate. Memphis got under the tax for this season a week ago by sending forward Marreese Speights, guards Josh Selby and Wayne Ellington and a 2015 first -round pick to Cleveland for forward Jon Leuer, saving them more than $4 million.

吊您牙臭G 係nba po nba po!!!

余文樂赤裸上身大曬肌肉

好多打工仔比人扣人工可以去第二間做，人工可能低少少
唔計 minimum salary 果班球員唔打 NBA 去邊打可以拎返咁高人工？
唔好話 max level 果班，去邊度打波出到成 10M 人工比你

得啖笑

又起禾底hey0禾

抵啦
平時成日圍爐Hey0我

影咩響啫
奢侈稅又唔係隊隊都唔會交
你搞清楚根本大部分隊係有冇奢侈稅投入都係咁細
反而CAP呢樣就真係隊隊都受影響
減CAP佢地真係多謝你幫佢慳番筆

仲高過出面就唔算減人工咩

推高 luxury threshold？
我見呢點你地兩個無再有爭議啦

NBA有球員工會架大哥
講到班球員會俾你睇住食咁

有撚用咩 球員d價咪又睇住個max黎定

只會幫到大球市推黎做咩

DP 又好，DVPE 又好，對小市場球會留返自家培養球星肯定有幫助
問題係依然無解決到小市場球會唔敢 go over luxury threshold，最尾可能要放走其中一個 (e.g. OKC Harden)
你見你地由一開始討論話 lower salary cap raise luxury threshold 唔會對小市場球會有幫助，去到依家已經變左講球隊會唔會接受 lower BRI

你搞清楚係唔敢定無能力先啦
賺得番會冇人燒錢咩
同樣蝕錢生意邊個會做啊

因為你呢個solution係不切實際

大部分個D要放人個D咪就係小球市得黎老細又唔係燒得起錢個D啫
你睇下拓柒者球市又好大咩
PAUL ALLEN咪一樣係到燒
呢個你制度上要解決啫係要玩共產啫

唔知有無記錯，下季 full MLE 應該係 ~8M 到
當你係扣 10% salary cap，減人工幅度都唔夠 1M
8M vs 7.2M
明顯唔係你前面講得咁誇張

留名睇高質討論

幾十萬美金講緊係每個球員平均
NBA有二百個球員呢條數有幾大你駛唔駛計下先

其實減奢侈稅有無得諗

吶喊助威

點解要減先

eat shit la you
阻住哂

貧者越貧，富者越富

真係好少聽過話有 NBA 老闆連 salary cap 果個價錢都唔肯比
好多都係因為驚 luxury tax 罰款
唔信你自已聽下佢地講

BF COMMUNITY: ...Will you be willing to go over the luxury tax if that's what it takes to retain core players and sign other free agents?

TED LEONSIS: ... Let's be clear about the luxury tax -- the new CBA truly has draconian penalties for those who exceed it in the out years. We have no intentions of doing so; it just doesn't make sense to us.

減只會助長騎勇依D超級巨頭隊

減奢侈稅，吸引球會take risk去留人做補強

大球會個d就你減唔減佢地都照燒錢，所以影響應該唔大

咪同我講既一樣 全世界減10%囉

巨頭隊可以玩得更加耐

咁冇超級奢侈稅年代又係咪好多老細係俾過CAP個數啊
燒錢大戶咪又係個幾隊

當你係 NBA 球員，你會唔會因為本身 8M 人工減到得返 7.2M，決定抗議唔打，走去 CBA 拎 1M？

佢地TAKE RISK係為左要賺得番
但小球市投入同收入根本唔會相稱
好似芬打咁燒錢攞冠都唔會有錢賺
咁你會唔會燒

巨頭隊就本身幾多錢佢地都照比架啦

呢獲我G持臭雞

解釋下既然係咁點解2011會lockout?
反正減7成人工都仲好搵過出面

NBA一球員會俾你睇住食先算啦
咁快唔記得有停擺呢樣野啊

我講緊推高 luxury threshold 令小市場球會操作唔使下下驚未來要比 luxury 罰款
如果你呢點都話「無撚用」我真係無野講

成本細左

無能力比罰款，所以唔敢 go over luxury threshold
真係咁難明？

奢侈稅咪就係要令到佢地燒錢既成本增加燒都要你一頸血囉
你咁都受得住咪繼續囉

好明顯係講緊唔會比錢果堆，好似馬刺老闆咁
你走去講話 Paul Allen Gilbert 都係 small market team owner 咁唔使討論啦

但依家問題就變左隊隊無得爭冠就唔自殘唔敢比tax去補強

黎黎去去得個3-4隊燒錢去打

佢地個原因根本唔係怕罰款
而係本身球市既收入就已經唔足以支持佢地燒啊
按你個邏輯咁冇超級奢侈稅之前一地都係燒錢隊啦
事實又係咪呀

個D有幾多係本來就會燒個D黎

本身唔俾錢就點都唔會俾 好似係

唔會俾個D會因為冇左超級奢侈稅就比
馬刺就已經係例子啦

luxury tax 罰款好誇張，再有錢你都未必想玩
Nets 個老闆咁有錢一樣要走 (當然你話 Nets 拎到冠軍可能唔同講法)
騎士唔 match Delly 份 offer 應該都係同 luxury tax 有關
之前計過 match Delly = 騎士一季要比多 4/50M

呢個係職業體育常態黎
球市有大少咁自然資源有分野
除非你玩到NFL咁囉
但球員議價能力NBA係勁過NFL好多

認真一問，假設一隊波有10個自己draft既球員個個都有bird right , 比得起tax係咪可以出10份max.都得?

理論上係

yes

減 10% 唔係你講到咁 unrealistic
尤其係 lockout 果時已經預左會有 new tv deal 人工會升 (當然無估到會升得咁誇張)
減 10% 但係之後跳一倍
e.g. 當你五萬人工，減到得返四萬五，之後跳上九萬
邊有你講到咁慘，講咩共產更加唔合邏輯

得啖笑, 姐係原本有10萬但收得9萬

打工邊個鍾意減人工

用文字修飾到咁理想講到最尾咪又係cut BRI share
乜撚野5萬變4萬5再變9萬, 根本就係10萬變9萬

除左極端例子之外，有必要嘅會比，同埋爛隊唔需要比

得四隊無比過，唔計少過 1M 嘅得六隊
Utah super small marker，Deron + Boozer 果段時間都係好似我咁講，「有必要嘅會比」

講真，見你識咁多野
你無理由唔知 lockout 主因係小市場老闆「搞事」而唔係傾唔成 BRI
BRI 有影響但係只係次要因素
我湖都係因為 fucker Gilbert 先比人 veto 左單 CP3 trade

It seemed when we started this lockout many moons ago that both sides would inevitably squabble over the mighty pie of basketball related income.

...

It turns out that after all this time the BRI was actually secondary. Both sides seem much more keen on these system issues.

What it seems to boil down to is the players wanting freedom to play wherever they want and the owners wanting competitive balance.

The 10-day-old NBA lockout isn't just a fight between billionaire and millionaire owners and millionaire players over $4.2 billion.

There's another battle going on, also over vast sums of money. This one pits small-market owners against their big-market counterparts.

The owners' central case to the lockout - that 22 of the NBA's 30 teams are losing money and that players should have to take an annual $800 million pay cut to help stop the flow of red ink - has shifted some of the spotlight to the league's underfinanced, if not out-dated, revenue-sharing plan, along with the growing disparity between big-market and small-market clubs.

咁講唔合理
如果你講到係球員連小小 paycut 都唔肯讓步
本身 BRI 57% 呢個數字都唔會願意減啦

快d到星期五

你咪第一場就食屎

大部分除左傾屎潛力狼76金塊魔術之外
俾個數受超級奢侈稅既影響根本就唔大架喎

因為呢幾年cap spike先冇乜隊會過tax

owner果陣仲想set hardcap添

所以而家55開咪大慨fair, 2017cba都冇郁過bri share

點會冇
只係因為超級奢侈稅縮左皮既
其實最明顯係爛網小牛潮人熱火呢D大戶

其實美國4大運動有冇試過完全縮cap

睇 luxury payment 果個數要考慮當時 salary cap 講緊係 ~50M
下季應該係 94M ...
呢幾年 luxury threshold soar 又係一個因素
仲有依家小市場球隊肯比 luxury 都唔係出呢個數，係 total x ~3
簽長約掂 repeater x4
影響好大
唔係 OKC 點會放走 Harden

2011 CBA 由 57% 減到 51% 都肯 ...
2017 似係老闆讓步
球員唔肯 smooth salary cap 都無搞到話要 lockout

NBA
02-03 cap 跌左，不過唔係特登縮

其實係大小球市都好大影響點解你係都要講到單單小球市受害咁
對大球市黎講佢有錢都有焗住爛番幾年咪一樣受害
小球市怕奢侈稅係雪上加霜冇錯
但大球市又唔係咩
投入規模天生大小球市就有差距
超級奢侈稅之後仲夠膽爆到痴線既已經少左好多啦
D銀河戰艦冇咁易組又唔係得利咩對小球市
你究竟有冇考慮過此消彼長既問題

原本小球市留人就係難
呢個又唔係有超級奢侈稅先出現既問題

因為「大城市球會受好大影響」呢個論點大家都同意，所以唔需要討論？
係「小城市球會受好大影響」呢點有爭議姐
你依家都改左口話「小球市怕奢侈稅係雪上加霜」

雪上加霜唔代表佢本身唔嚴峻
係佢本身個環境就唔容許佢大量投入
奢侈稅最多只係多左個理由但從來唔係主要原因啊
但呢樣野大小球市都一樣要受咁又有咩唔公平啊
湖人都要乖乖地練新秀咁對小球市又唔算得益咩

超級奢侈稅明明對強隊係仲傷過弱隊
冇呢樣之前弱隊就留得住人咩
小球市留唔住人從來錢都唔算係主要原因啦

因為smooth salary cap係一樣artificial既行為
目的係防止/唔希望 強隊突然有cap space簽quality FA (gsw sign KD)既事出現
而cap smoothing會令呢幾年球員既share低左, 因為專登壓到個cap慢慢升而唔係一野由70m bump到90m (用BRI計出黎既amount)

最後NBPA揀左唔smoothing, 球員收到應有果份, 同時亦有superteam產生左

所以老細唔會有任何complain
只係賺唔到份'bonus' only, 而且亦都可能將果舊bonus既錢入落escrow到攤耐d比返only (唔sure係前者定後者)

超級奢侈税真係德政喎，但d錢會去左邊？
平均分返俾30隊就有好處啦

同埋科技進步我都覺得係有關係，小城市會多左人認識

例如可能科技去返十五年前，Hayward lillard呢d可能真係紅唔起，多左支持者

城市總有變大嘅一日，但天氣

我係球星一定唔去木狼爵士

會去Miami

tax money係由唔洗比tax既球隊些牙

依家傳統大城市既影響力冇以前咁勁
以前個個都想去湖人 綠軍

吸引力係冇咁大
但小城市／偏遠球隊亦唔見得大左吸引力

例如明尼蘇達真係冇人想去
又凍又悶

如果係幾年前okc唔肯課金而放走基石呢d case(我認為係extreme case), 其實唔會有任何system係補救到
呢d都嘗試solve既話, superteam就千秋萬世

除非有超級明星吸引人

Kat

有都唔會黎啦
就算有，
係黎緊要續Shabazz，未來要MAX比Wiggins，KAT, maybe LaVine 嘅情況下
都唔會簽得到Star

明尼蘇達係凍姐，未至於無娛樂

基本上得返今年有大量既cap space (~2x - 30m)
shabazz應該走

但點同NY Miami LA個堆比

基本我覺得城市影響已經唔大, 唔少球員都係睇$$$/球隊前景only
eg. monroe都揀去鹿唔去nyk,lal

La啲球員比稅係咪比得好甘？之前好似睇過話人工一半

無用，都無人肯黎
lavine，睇下有無機搵到隻2號位3d球員。

馬刺想清綠屎木狼可以幫手食

Cleveland 已經否定左細城市冇人黎

刺肯放的話
除Wiggins KAT RR9任揀
我地硬食Cap都ok

冠軍球隊點會冇

係成個加州都甘
不過打客場要按番客場州份俾稅
其實州稅個影響基本上可以唔理
冇咁大影響

咁都仲有生活環境商業因素個D既

個人認為開始好minor了, 睇完$/前景/是否hometown先再揀城市

有勁FA去過咩
定TRADE都計
至於留人俾到全聯盟最高人工（重要有冠）都好難留唔到啦

其實好似係

頭先去左打機, 講返個話題
改做重稅會harm到既球隊大慨有3種到
1. 有錢佬/大城市, 舊制tax rate無論隊波勁唔勁都可以大量課金
2. championship contender要比重左稅, eg.上季騎(勁撚重稅), 未來既勇(下年開始, 19-20打後更嚴重), okc 4子(揀左拆骨 )
3. poor cap management令到'焗'住拆骨(隊波既實力唔值比重稅), eg. 豪華網隊(課撚左金 ), 下年lac (0抵屌contract), 未來既巫師(上年簽既人fail撚哂) etc

okc單case基本上冇得保障, 有冠拎都唔撚課
但如果因為要protect 第3種case而改cap/tax rate/tax line既話, 代價就係superteam既punishment都少左
睇你想punish 第2種, 定係protect 第3種
(but 減cap可行性係零, 就咁提高tax line都仲有得傾下)

FA基本上得去痴冠果堆底薪戰士

木狼個7th pick唔知會揀咩人

btw，有無可能頂薪比米殺堡

佢同kat一定勁撚夾

都係expect簽下role player only

你除非玩硬工資帽如果唔係大小球市距離根本點都存在
就算有個指定老將都只係令到每支隊留到一粒星咁解

而且都有代價, 會產生左好多bad contract
基本上非superstar所簽既DVPE都一撚定係bad contract
甚至有機會令新仔頭4年就叫trade me

鷹隊都好似無乜太大興趣頂薪留佢
佢去得邊隊?

我估睇錢做人

箭 ？

Agger
依加仲有機會搏份大約
爭冠級球隊又唔會要你

睇下木狼肯唔肯頂薪佢，我就覺得好夾

而且millsap個打法都應該仲有幾年貨仔

offload左anderson先再算, 得10m都唔知有冇

我估呢緊莫雷實做野 好似講到明話黎緊追返粒星做登登幫手

邊有Cap簽

大把新仔排住隊續約

me個人唔希望
約尾基本上爤撚硬, 但約頭木狼冇乜野可以賺到, 反而4-5年後到時d人真係就peak果陣millsap就回哂塘了

btw，今季木狼唔清黑山夠唔夠出份老頂?

清人

Lavine

一定唔夠, 但黑山應該可以medically retire直頭clear from cap
不過35m既話都應該唔夠

7月睇佢表演, anderson唔易清

依個可能會trade都未頂
同馬刺trade綠屎刺撚濟唔濟

簽左佢未見得可以即刻爭到冠
幾年後要續Towns Wiggins 個陣薪金空間砸死哂
反而唔上唔落咁

millsap份老頂第1年係35m
仲要+7.5%咁加?
咁真係不了， 25m+4.5%都仲可以諗下

我即刻𦧲飯應

有bird right唔怕, 係差在睇下隊波upside有幾高, 值得課幾多tax

佢唔係黎緊就係FA ？

佢仲有一季新秀約

唔值得簽Milsap而提早交Tax

yes 10年年資, tier3 max
木狼簽既話係5%咁加 (改左from 4.5 to 5)
不過我唔信有球隊會開4年full max

自膠原來再下年先係

到時係RFA

爛網不如試下

咁真係有價好賣

唔簽millsap都係打散簽role player only, 如果佢唔用盡今年d cap space我就真係屌木狼老母

一定唔會試，爛網既target係未上1線既潛力後生仔

GM係咪肥佬TOM做埋

yes, 佢有請人幫手, 但話事權應該係tom

係，我都係咁諗，其實最正路就係係wiggins同kat 最prime衝冠前既1-2季簽人

依d真係睇你點睇，我就覺得下季佢地都已經有力入po，高薪簽millsap教下班細，又有即戰力既why not?

至少一定值過搵啊釘，舒琪個d囉

係

我覺得操作方向係放Dunn，搵一個正選Level3D，4號要搵個肉盾執屎，LaVine 一係擺第六人搶分，一係拎黎換野

deng,noah, mozgov = extreme case啦
如果millsap後生2年既話我會覺得屌得過, 而家就太老了

Btw爛網唔知係咪見過鬼怕黑 GM季尾訪問都話唔打算瘋狂開頂薪 主要目標都係啲潛力股+歐洲尋寶

dunn應該唔會放, 一來打得太柒冇demand, 二來需要佢份rookie-scale
lavine傷acl應該放唔到了 木狼要諗下同唔同佢傾extension, 定係由佢test RFA market

同埋傳親d wind都係放rubio

其實我覺得佢上年開個D唔係完全鳩開

仲有話唔要rubio要rose

agger, RFA本身就只可以咁玩

所以咪乜撚都得唔到 今年學精左

有rr鳩=木狼
冇rr鳩=哈士奇

LaVine 好老實要睇半季
打唔返起=Bye

好彩仲後生咋

佢今年一定繼續搶RFA

已經玩得好好了, 咁都match真係冇計

Otto

放走RR9要Rose
我=立即屌哂肥T全家老母

除定褲啦清

但extension既話開季前就要搞掂

重口

我又唔太驚
如果LaVine要大約就不了
打得起都仲可以等RFA

不過老實講而家呢個GM上任之後啲操作都算係咁 幫上一手執屎

認真到依加我都好撚嬲肥Tom針對RR9

Thank you Billy King

extension先可以令佢簽份有機會係underpaid既value contract牙
賭然就underpay, 賭豬就含撚

max搶kcp/noel吧

又係馬刺出品
波波真係門生故吏遍天下

但LaVine 肯唔肯先

NOEL都搶？？

呢個係另一個問題, at least係木狼會唔會試先

唔值先要搶牙

試就一定要架啦
所以上面先話佢要大約就不了

西岸好激，下季都唔知邊隊入po

除左湧，木弓，箭之外都唔知邊隊係穩入

雀屎留到隊長穩入留唔到都仲可以爭下8。船留到cp3穩入，留唔到就抽波仔

托柒，金塊，木狼，燒鵝，okc，熊依幾隊爭崩頭

出返黎得返幾多都成問題。但佢心態好
我睇好佢成才，但唔會係木狼。

咁先好睇

苦練下防守

熊應該要Out

睇落緊 事實都係勇士玩晒

球隊 draft 得好唔應該因為班主無錢去罰人拆骨
你有能力管理到隊波全部用 own draft pick 用 core 爭冠，比你用 bird right 去續曬咁多個都應該心甘情願

雖然我唔認同 lower salary cap 可行性係零，但係無可否認要球員減人工可能真係未必傾得成
一係咁
引入一樣叫 limit cap 嘅野 (名任你改)，取代 salary cap 功能
無 exception 照樣唔可以超過呢條 limit cap 去操作
球員人工不變，繼續以 BRI 某個 percentage (i.e. salary cap) 去計
而 limit cap 比 salary cap 少 10-20%

未來4~5年的確係

Okc就要睇下西書keep唔keep到咁癲

有咩話唔俾你有錢咪可以咁囉

認真，embiid唔傷，simmons有foj 7成實力，saric 3分穩定返d 基本上我覺得可以贏湧

今季對湧個場saric 1個都撚爆湧屎個底

太理想化

其實真係想公平咁不如學中東佬聯賽咁每隊由油王派同樣錢玩啦
實公平啊

Simmons第一季就要有foj7成要求高左啲喎

期望可以打到15+6+6

過到吾皇先啦

黎緊2季都仲係, 之後要睇下黎緊kd+curry肯簽咩約
同埋19年7月廢鳩,klay肯簽咩約 (or 18年會唔會有一個extend DVPE)

你都知okc有哂4子bird right架啦... 有冠軍隊都唔續冇人幫到佢架喎

so far 講緊佢地表示肯減薪Keep

原來saric今季2次對湧一場21+6+6

另一場25+7+6+3+2

勁癲

基本上點減都好難話三年唔交稅啦
佢地減都係話緊留二姑同生命石啫

我意思係19-20會重撚到on9, 黎緊2年重極有個譜

詳細真係到時先知
如果學我皇組熱火咁樣減法
真係屌佢地老母

交稅對宇宙勇問題唔大
但連續三年要交之後仲要交多D咁重就冇可能受得住

我皇減又得
KD Curry 唔減得？
雙重標準？

拎到冠軍交多d有咩所謂
除非真係爆晒cap先有人要走

唔係多係好撚多
連續三年交奢侈稅第四年要交多三倍稅啊

重點係減幾多

上面條拎有人做左個表

好過話減cap, 但我諗longterm實際上都唔work
引入左果舊野之後, 球員overall黎講都係會收少左錢(30隊 total cap space少左, 總會有role player轉隊), 而少左果筆錢就會有shortfall, 然後透過下一年加返cap去compensate返呢筆shortfall, 到時個cap又升返

今年升廿m cap就係因為tv deal等等導致有幾百m shortfall
而下年cap estimate由107一路跌到101大部分原因係nba underestimate左球隊上年係咁fing錢既能力, 令到個shortfall estimation高左幾十m, 所以跌返幾m cap estimation

姐係仲可以玩多三年？

我講緊既係連稅total 500-600m喎

屌咪啫係硬工資帽

打漏左, 基本上salary cap同BRI係同一樣野, 除非你改BRI, 如果唔係個system會自己調整返

起碼再多2季

邊有咁多
宇宙勇呢三年都係講緊要交稅但都唔會太跨張
係佛祖完約如果要留先仆街啫

我一直講緊2019-2020打後
黎緊2季碎料輕鬆比啦

所以擔心黎做咩咪最多多兩年
除非佢好似當年我潮咁冠軍級球隊抽狀元啫

4巨頭每人減5m都千秋萬世了

至少追芒佛祖好難同你減得多
佢地最後一份大約仲要依家係份約咁細

兩份都係接近頂薪
真正細約果位係curry

好難講
可能球隊文化+一堆冠軍說服到呢

但減5m 其實好撚多

所以就睇到時會唔會學埋我皇啲仆街野
今年offseason就知勇士會玩幾耐

我覺得有機會keep 到2019-2020

我皇當年都冇減咁多啦

個實際銀碼都算細啦
到黎緊果d冇得比

係一定得啦

講緊同依家市價比啫

19 20仲keep到就會可以keep多幾年

續埋佛祖講緊三件頂薪

如果我冇記錯, 快艇騎士都比左唔少

呢種冠軍級得黎又好賣既球隊, 老闆肯課水課到19-20都唔出奇

係18-19已經出事
佛祖到時完約

未試過超過200m

20後就冇機架啦
除非4個都大減

Klay 18 19 完
19 20仲keep到的確係可以繼續玩

我皇有機試下

有新例
點樣計到500-600m

2020-2021, 如果3條友35% max, 1個30%, 加埋160m
assume 淨低11條友加埋40m
連稅575m

green 19-20未完
green 20完埋續新約就4個接近頂薪, 唔洗玩落去

想問下係咪自從pippen單野之後就無得再簽超級長約留人

公牛個時pippen好似比人水左簽左份超級平長約

咁首先要續左佛祖先
最大可能係佛祖都留唔住

KG簽過份7年啦
早幾年好似都仲有6年約

佢份約簽個下算係大約

當年根本佢自己on9

哦
咁都冇預過20後會玩到既
計到19-20

2005 cba最長得6年約
2011開始得返5年

即係依家母隊先開到5年，非母隊就4年頂盡?

但如果焗住廢鳩+klay2走1應該係冇klay了
基本上2019summer就要揀

20之後仲玩到搵鬼睇nba

可以咁講, 不過母隊都未必開到5年, 如果條友去得1-2年既話都係4 (eg KD黎緊今年)

我知，3年先開到bird right

klay 同green揀, 一定揀green

唔知之後salary cap幾多
當18-19勇士有3份35%頂薪, 加green 18m, 其他球員加埋大約30m
咁計落, 老闆會課呢條水

熱火三巨頭當時好似係4+2？

唉吾皇係咁滲鼻水又咳
把聲都變埋
唔係出事呀

在美國當地時間周日LBJ接受媒體記者採訪時談到，在NBA總決賽中對陣金州勇士隊是他職業生涯中所經歷過最大的挑戰。

推

勇士在2007年非常接近交易得到KG

名人堂成員、現聖約翰大學主教練作客節目時表示，勇士在2007年的時候非常接近交易得到KG。

「在與爵士的季後賽系列賽之後，我們有一群很棒的球員，但是我們在努力弄清縮小與其他球隊的差距的方法，我們有了一個交易，KH已經準備離開灰狼了，我認為他當時在認真選擇，他一度非常喜歡我們球隊當時的情況。」Mullin說道。

Mullin接著說：「具體交易怎麼做更多的將是灰狼的選擇，我們有Monta Ellis、Andris Biedrins、選秀權、Jason Richardson和Baron Davis，我們感覺他們想要什麼樣的交易組合，我們都有。」

「當時交易非常非常接近，但是這被否決了。」Mullin說道。

不過KH的交易被當時勇士的老闆Chris Cohan否決了，Mullin說：「當時因為經濟方面的原因，他們不願意這麼做。」

Woj：很難想象CP3會離開快艇

如果CP3今夏成為一名完全自由球員的話，他可以與快艇簽下一份5年總價值超過2億美元的合同，如果他簽約其他球隊的話，他拿不到這麼大金額和這麼長期限的合同。

「我沒有看到有這樣的可能性，我不知道這樣的流言來自哪裡，我今年春天跟馬刺在一起待了很久，為了有機會簽約Paul，他們必須清空他們的工資單，這幾乎不像是馬刺做過的事情或者會做的事情，我的意思是，他們必須對他們的陣容大開刀，為了一個已經30多歲的控衛這麼做，不過Paul還能打出好幾個不錯的賽季，這是毫無疑問的，我認為這更多的是給快艇續約Paul施加壓力（而放出來的流言），而不是馬刺真的會拆散全隊來爭取簽下Paul。」Wojnarowski談到Paul最終簽約馬刺的可能性時說道。

Wojnarowski接著說：「聽著，對於Paul來說，在經濟方面，留在洛杉磯（快艇）拿到合同（與去其他球隊的）差距，我很難想象他離開那裡，錢的差距太大了，還有洛杉磯的市場，就是他的代言合同這方面，我認為Paul選擇的球隊最最可能的仍然是快艇。」

睇下今年draft 會唔會起越到2014
2014班人都真係好洗好用

留快艇咁多年算唔算可憐？

同錢作對可以唔留 無人逼你

怪邊個

錢緊要過摸地板永續潛艇

同河氏父子拍住上

終於唔係正係傾mj vs kb vs lbj vs kd

同跳跳加兩河打可憐啲

永續波叔
永續河父
千秋萬世

Klay：會看去年西決G6高光集錦助自己找回手感

「當我投籃手感不佳時，我有時候就會去看自己的比賽集錦，」Klay說道，「我會通過這些集錦來看看自己的能力有多強。比如過去的幾周我有幾場比賽真的投得很爛，所以我準備去觀看我在去年西決G6的高光集錦，不僅是那一場，任何我在對陣即將挑戰的對手時投籃好的比賽集錦我都會看。

「但很顯然，G6那場比賽的集錦是我會反復觀看的，因為我想要再度進入那種狀態，但是想進入那種狀態真的不容易，即使我沒能再進11記三分，即便我只中了4到5記，但如果我找回了那種移動方式，還有那種沒有絲毫猶豫的出手，就沒問題。我只是想試著找到我在那場比賽正確打球的方式，並且直到今天我還會從那場比賽中獲益。」

據美媒體報導，對於LeBron James來說，Kevin Durant是一個非常特別的對手。他們曾在總冠軍賽中交過手，也曾多次在休賽期相約一起訓練，但是據James透露，自從Durant在2014年成為例行賽MVP之後，他就開始疏遠James。

「我認為到了某個時間點，那個傢伙（Durant）認為他已經足夠優秀，所以他就不再和我說話了。」James說道，「我一直秉持開放政策。但是有些人到了特定的時候，他們會覺得：‘好吧，我已經足夠優秀了，所以我不再需要你了。’」

但是作為聯盟第一人，James強調他從來沒有覺得自己受到過Durant的激勵。

「自從他（Durant）進入高中開始，我就一直關注他。」James說道，「我們曾多次在休賽期一起訓練。我們也在最高的舞臺上競爭過。我們還曾一起代表美國隊奪得過奧運金牌。他是我一直關注的一個人，而且我一路看著他變得越來越出色。」

「但我不認為有任何人會激勵我，只有我才能激勵自己。但是我會一直關注他。如果他在一場比賽中得到50分，我就會看看自己在第二天的比賽中是否也能做到這點。或者，如果我們在比賽中交手，我會努力競爭，而這也是球迷們希望看到的。」

總冠軍賽首戰就將正式打響，無論從任何方面來看，勇士都被視為優勢的一方。不僅ESPN通過BPI數據顯示，勇士有93%的機率奪冠。最權威的賭城拉斯維加斯開出的賠率，也認定勇士是更熱門的球隊。

賭城開出的賠率為，騎士+220，勇士為-260。值得一提的是，+220是一個非常大的數字，在去年夏天，騎士的奪冠賠率為+180，當時他們面對的是73勝，看起來不可一世的勇士。這隻能說明一點，在拉斯維加斯博彩集團看來，雙方的差距比去年更大。

數據來看，這是James自2007年以來，最不被看好的一次，對此James有何看法呢？

「根本無所謂，我前往拉斯維加斯的唯一目的，就是去賭城玩21點。所以賠率之類的事，無關緊要。」

據CSN報導，巫師當家球星John Wall在近日接受採訪時表示，巫師之所以沒能打進東區決賽，板凳球員發揮不佳是主要原因，因此他希望巫師的板凳席能夠在今年休賽期得到補強。

「我們需要幫助我們的板凳。」Wal說道，「老實說，那是我們每次倒在東區準決賽的主要原因，我們的板凳被打爆了。」

今年勝在夠deep
Talent就始終14個別球員會較好

今次他倆相遇，情況又會是怎樣呢？

唔留講緊都成幾千萬
而且走又唔係一定有地板

講緊依加簽最後一份大約
究竟要錢定出去試下去爭冠呢？

爭冠真係諗多左
就算去刺頂多都係摸地板

除非大減人工唔係去邊隊爭到冠
難度咁大咁其實要錢先正常

留喺艇姐係唔打算摸西決地板

所以去面吹到刺幾有誠意 我都覺得CP3係留硬

留大飛只係等沉船
睇黎要學kidd臨老先轉隊等carry

佢得鬼咩
老左防守一定回塘加上打法問題
一定冇可能係爭冠隊到做KIDD既角色
學D WILL 就得

所以咪拎多年max再去抱腿

最後一張大約撞正勇四巨頭
搵錢好過啦

簽大約好過去馬刺捱

唔怪得河叔咁有信心話波縮留硬隊啦

文件仲有得留低?

大飛老細又講到明肯出錢
事實係佢根本唔去得邊到
佢有類似上年KD咁多選擇一早走啦

永續河父子

換教練換melo有冇得諗

睇下老細點諗 老細又講到自己熱愛籃球可以為左爭冠交稅咁

換MELO就有得諗
河叔同雲爺爺一樣永續啦

就用河父子黎換啦

KD 都唔多選擇 佢講到明要CHAMP唔講去垃圾塞同刺咩
咁岩湧有位比人抱咁解

河父做教練打三角戰術
河仔就打三角入面個單打巨星

MJ=kobe=河神

河神＞MJ＞鳩比

14年都好deep

5.來勇士是為了更舒適的打球，不是為了戒指

更好的打球氣氛

「球爹」LaVar Ball教練被打傻了？他那曾經單場砍過92分的小兒子LaMelo Ball，以及他的球隊——the Big Ballers，把一場AAU比賽打成了「慘案」，57比109，the Big Ballers輸給了坎普頓魔術隊。

球爹以大嘴著稱，這場比賽，他的嘴巴也沒閒著，從跳球起就一直念念叨叨個不停，但當魔術隊的Timmy Allen完成一記暴扣將比分變成74比24時，球爹閉嘴了，只能在一旁邊苦笑。

這可真是有些尷尬，畢竟比賽剛開始的時候，球爹還對著Allen嚷嚷：你防不住我兒子！但這場比賽，LaMelo只得到15分。所以，當Allen完成那記爆扣後，他回擊了場邊的球爹：「Big Baller是什麼鬼？」

kd 要走, 29隊都想要
波縮要走, 睇下有幾多隊想要
所以咪唔去得邊

David west 由東走到西 由刺走到湧 到底champ唔champ到呢
Btw Pg 點解無人提mario chalmers?

自2011 年, 西決次數:
波縮 - 0
馬刺 - 4

去馬刺基本上一定有西決入

pg盛世, 無啦啦講佢做乜

波縮以前話過, 有文件先續約
所以有得留都唔出奇

dont binc

j自己

其實係j你

後手王

我咁垃圾有咩好j

Free agent pg當初係熊仔傷前 好fit

Wall：每次不能打入東決 全因一個通病

巫師控衛John Wall在完季後有感而發，他認為巫師一直都與東岸決賽無緣，由始至終都是同樣的問題，就是後備球員問題，希望在休季時能解決。

每次John Wall和巫師能打入季後賽，即使過到首圈，都要在東岸準決賽止步，過去先後在準決賽敗給溜馬和鷹隊，今季同樣在次圈敗給塞爾特人，只差一步就與由LeBron James領軍的騎士在東決碰頭。

Wall接受CSN的訪問，他認為每次落敗都有一個通病，就是板凳問題。

「球隊需要整頓後備問題...老實說，每次我們在準決賽落敗的原因，都是因為後備球員落場後。」

相信有留意巫師的球迷，都會明白John Wall的說話。事實上，球隊近年來一直找一個能幫輕John Wall和Bradley Beal的後衛，但最後在對塞爾特人Game7的生死戰中，Wall 和Beal上場時間分別是44和46分鐘，幾乎打足全場。

Wall認為如果他們有更好的支援，在Game7勝出的機會會大幅提升。

「如果我們球隊板塊能更加完整，就能助我們跨過這一步。即使如此我仍然認為當時我們仍有一半機會進身東決，我們只差一場。」

回到2013-14的賽季，Wall第一次打進季後賽，當時Wall的替補原本是Eric Maynor，後來在二月換來Andre Miller，但始終不能勝任。

巫師至今仍在尋找合適的替補，Wall目前只能耐心等待。

Wall:「我不能期望所有後衛都能完全頂替我，每個支援我的人已經做得好好。可能他們所做的未能合乎其他人的期望，但這一切都交由球隊作調整。」

乜咁講野啊

通過傳媒向球會施壓

決賽武器 Iguodala能否把LeBron防下

Andre Iguodala在西決Game 1時，因膝痛在半場退下火線，雖然他在Game3 和Game4都有出場，但表現都是一般。但來到NBA總決賽，勇士要嬴的話，Iguodala是不可缺少的。在聯盟中能守得住LeBron的人只有很少數，而Iguodala被認為是防守LeBron的專家，因此他在總決賽將會肩負起防守LeBron責任。

上季總決賽，Iguodala因受背傷困擾而影響他在場上的發揮，最終讓騎士在落後場數1:3情況下反勝。雖然今季 Iguodala在西決Game 1因膝痛在半場傷出，但他在練習後接受訪問表示「現時我感覺良好，我將會把所有東西都擋下來。」

Iguodala是2015 NBA總決賽的MVP，全因當時他在防守LeBron上作出很很大貢獻，曾令LeBron在2015年Gam4單節零得分，助球隊擊敗騎士奪冠。同時他亦取得場均16.3得分，攻守兼備，總決賽MVP是實至名歸。相信在總決賽他同樣被委以重任，專門對付LeBron的攻勢。

好學唔學

無叫trade me 仲想點?

連John Wall 都想要個playmaker

今季 bench 唔算弱啦，Oubre Bojan Mahinmi 都頂到後備 minutes
係 Jennings 打得差姐

香港時間5月29日，據美媒體報導，對於勒邦-占士來說，奇雲-杜蘭特是一個非常特別的對手。他們曾在總決賽中交過手，也曾多次在休賽期相約一起訓練，但是據占士透露，自從杜蘭特在2014年成為常規賽MVP之後，他就開始疏遠占士。

2011年NBA陷入停擺期間，占士和杜蘭特曾一起進行訓練；2012年倫敦奧運會結束之後，他倆又相約一起訓練，這一度讓人很費解，因為就在那年6月，占士帶領的熱火在總決賽中擊敗了雷霆。

但實際上，占士一直非常樂於指導年輕球員，無論在季後賽里發生了什麼。但是自從杜蘭特在2014年成為常規賽MVP之後，占士感覺到他和杜蘭特的“美好時光”已經結束了。

“我認為到了某個時間點，那個傢伙（杜蘭特）認為他已經足夠優秀，所以他就不再和我說話了。”占士說道，“我一直秉持開放政策。但是有些人到了特定的時候，他們會覺得：‘好吧，我已經足夠優秀了，所以我不再需要你了。’”

今年，占士和杜蘭特將在時隔五年之後再度相遇總決賽。占士表示，今年總決賽面對勇士可能是他職業生涯至今的最大挑戰，而杜蘭特的加盟無疑讓這個挑戰變得更加嚴峻。

“他已經是這個世界最危險的人之一。”占士在談到杜蘭特時說道，“所以當你增加了這樣一位有天賦和技術的球員時，那無疑變得更加危險了。”

但是作為聯盟第一人，占士強調他從來沒有覺得自己受到過杜蘭特的激勵。

“自從他（杜蘭特）進入高中開始，我就一直關注他。”占士說道，“我們曾多次在休賽期一起訓練。我們也在最高的舞台上競爭過。我們還曾一起代表美國隊奪得過奧運金牌。他是我一直關注的一個人，而且我一路看著他變得越來越出色。”

“但我不認為有任何人會激勵我，只有我才能激勵自己。但是我會一直關注他。如果他在一場比賽中得到50分，我就會看看自己在第二天的比賽中是否也能做到這點。或者，如果我們在比賽中交手，我會努力競爭，而這也是球迷們希望看到的。”

之前先有人話 好多球星搵KOBE陪練波
無人搵FOJ
原來KD一早搵左

仲記得foj唔敢show

太細

據《舊金山紀事報》報導，在勇士臨時總教練Mike Brown看來，騎士和勇士有一些相似之處，兩支球隊都喜歡投三分。所以勇士非常重視騎士的三分火力，Klay Thompson直言防守騎士的三分球將是一個很大的挑戰。

據美媒體《purpleandblues》報導，拉斯維加斯博彩公司《SuperBook》開出2017-18賽季的奪冠賠率，勇士以8賠5的賠率排名第一，騎士以2賠5的賠率排名第二，馬刺以1賠10的賠率排名第三，火箭、巫師和快艇以1賠30的賠率並列排在第五位。

消息，鳳凰城太陽前鋒Jared Dudley透露，Kevin Durant是他認為最難防的球員，但他同時表示，加盟勇士後的KD變好守了。

Dudley繼續說道，加盟勇士之後，Durant不如以前那麼難防了。「他加盟勇士後，防他真的容易了一些，因為勇士有Thompson和Curry，他不再有那種殺手本能，但總的來說，防住他還是不可能的。」Dudley總結說。

勇士得分武器更多了，雖然一對一防守更加「容易」，但防住勇士全隊卻更加艱難了。

照Dudley的意思，由於勇士全員皆兵，且崇尚團隊籃球，Durant的殺手天性在這個賽季中有些削弱，但對球隊總體而言卻收效明顯。過去的28場比賽，勇士已經贏了27場。

公牛球星Jimmy Butler雖然已經放暑假，但他的生活依然多采多姿，除了私底下的個人活動，他也上了ESPN的節目，談到了自己最喜愛合作的球員。

Butler的答案不是公牛現任球員或是曾經的隊友，而是他曾在夢幻隊合作的隊友Kyrie Irving，Butler表示：「我大概除了我之外，最喜愛的球員就是他，我喜愛看他打球，他是個非常好的人。」

而無獨有偶的，當名記Stephen A Smith問到那如果公牛需要幫手加入那會是誰？Butler再次選擇了騎士球員：Kyle Korver。Butler解釋：「如果有了他，我切入就會更有威力，我可以更多站上罰球線，因為對手不能放掉他。」

All cavs

塞爾提克本賽季闖入東區決賽，後場雙星小Thomas和Bradley居功至偉。這兩位球員的合約將在2018年到期，塞爾提克總裁Ainge表示球隊會有足夠的工資空間留下小Thomas和Avery Bradley，小Thomas有可能獲得頂薪合約。

「有些事情是我不願意去思考的，但又不得不面對。我知道要做出一些艱難的決定，但我們希望留下以賽亞，」Ainge說，「他打出了一個令人驚嘆的賽季，難道還有球隊不想擁有他嗎？你們別和我開玩笑了。」

點解ncaa要咁耐shot clock

喂 我姆斯啦 畢拿 有興趣來騎士嗎

波縮點會冇人要
佢要去隊隊都搶住清cap簽啦
除非同當家球星撞位姐
如果佢要去騎士
我諗lbj一腳踢撚走Irving再+幾個pick換
假設波縮先簽後換

改善下team Defence 先

Lbj啲嘢要係佢個身體先做到

我對jennings幾大期望
始終係個有力搶分嘅球員
打十三場季後賽
佢先入得三十幾分
Wall Beal都殘晒

最尾Game 7後備咁多個得一個入到5分 其餘全部捧蛋
係一定贏唔到

問題係有幾多隊要個大量持球嘅PG先
而波叔同我皇打法上唔夾
波叔打唔到無球，即係局我皇打
咁樣最大化唔到我皇能力就夠死啦

KI Wade都打唔到無球

Wade KI都打到，但哂料

兩個都係你要比個波佢舞既人
Lbj都夾到啦

lbj就係話隊波冇playmaker
波叔黎到，lbj咪解放左專心攞分囉
lbj cp3 玩pick. n roll/ pop 點玩

都唔是牙
華dee 空切殺傷力都好大
榮叔就衰極都可以做spot up

波叔牽引力差我皇太多

lbj空切殺傷力咪仲大
射波依家都唔差

都唔係呀
能力上波叔>>>Irving

其實要夾一定夾到，睇dream team 做參考

你計埋防守我絕對同意
但係單打能力，clutch time 榮叔>波叔

係夾到，冇得最大化je

有lbj, wfc
條友有能力架

Clutch time波叔都唔小野
單打方面認同既 其他能力全部波叔完爆
艾榮唯一贏潛力

拿老老77
依加騎士

cp3 foj唔睇球技，睇演技都精彩

依加騎士玩緊
搵我皇cut in draw attention ，拉散對面個form
之後再傳出去射三分／自己上
有需要就搵榮叔單打
搵波叔key住黎玩，會唔會拖死成隊ball movement

另外當成隊啞火個陣，波叔有冇足夠單打能力先

當為你可以話有波叔成個戰術都轉嘅

你岩
搵埋JR做配角

由熱火果陣已經係咁

騎士1.0個陣都已經係咁
係差個二當家

波叔單打鏟籃都勁架
由其clutch time 果陣
騎士隊波不嬲冇ball movement 架啦
黎黎去去都係lbj鏟/叫人high p n r/榮叔舞/塞比love打

熱火12-13年最癲既時期夠唔夠今年隊勇抽
果陣熱火打球陣推到吾皇打5號位

都唔係冇ball movement
so far playoff 當Irving love 落返bench個陣場上movement 唔差

而波叔，你唔會覺得佢可以得閒就爆得上35+掛

小球陣

唔夠 熱火個底都係戇鳩仔一堆
反而wade時期可能有得打
用shaq屈撚爆你湧個底

東決都未打過又話超越Rose

熬火時期
一個hibbert 打到熱火搶七
求其一個冠軍級內線都夠熱火打

點會。。。

bosh
lbj
battier/mm
ray
wade

我覺得唔夠
打7場應該GSW in 6
首先一號位爆到仆街
華Dee守Pick=廢物
Green絕對可以限制到Bosh
淨低全盛我皇依個點有得玩

好記得東決有場推埋吾皇上5號位

穩定過KI
場場廿分走唔甩
同埋波叔可以同堆Role Player 玩分波/pnr
就算foj落場休息都唔洗倒水
如果佢同KI互換我諗騎士賠率可能仲熱過勇士

騎士除左我皇 TT Love之外仲有邊個同你玩roll in
同埋我唔覺互換之後騎士會熱過勇

cp3 >>>>>>>>>>>irving
但lbj+irving>lbj+cp3

32歲pg, 唔少非playoffs 球隊唔想要
仲有唔想lock 死薪金空間唔想要
撞pg 當家唔想要

總結, 起碼一半球隊唔想要

Love roll in 好似都係廢廢地
TT同我皇會比較岩幫cp3 pick
一pick完 miss match cp3通常都食硬

講潛力當然簡艾榮
不過即食我諗10隊9隊都簡cp3
假設唔計薪金

cp3 已經好少食硬mismatch架啦

cp3 同lbj 功能上重覆, 效果不如irving+lbj

agree
呢隊騎士打勇士贏嘅機會大過熱火，內線勁好多

that's what i am taking about

Cp3今年對Jazz個series 仲係好屈
雖然冇黃鋒果陣咁有爆發力

你睇D will 黎左之後好好多
LBJ分波傳波勁
但係隊中要一個傳統playmaker黎做戰術
騎士一號位我諗cp3最岩 同埋可以守下人

進攻端佢兩個一向都係要有極多控球量，功能上的確係會有重覆
不過 cp3 vs irving 防守距離 > 進攻端功能重覆
反而你話 Lebron 配個無外投能力得低位進攻嘅勁中鋒就真係夾唔到 (Shaq, Big Al, Howard?)

夾Howard可能好過夾Shaq

今年既話應該冇問題
之前我皇自己外投都麻麻真係不了
配個PnR勁既仲好

玩Pick都玩死你啦🤔

前題係猴活願意做工兵

Melo去哪兒

佢肯打多 d pick and roll 就得
如果死都要打低位嘅 Shaq 至少唔怕比人夾 turnover

爛網

邊到都唔去 留係度激死蟬師

都係講能力 LBJ都會塞落底比Love打

蟬師迫人走

無限否決

KD:為什麼要和球迷生氣呢？ 這次總決和2012不同

總冠軍賽即將開打，杜蘭特也成為媒體採訪的焦點，在接受《今日美國》採訪時，他大談自己本賽季因為投奔勇士而被千夫所指，甚至還透露了和球迷互懟的細節。

在杜蘭特看來，奧克拉荷馬城的球迷噴他還是可以理解的，畢竟他離開了效力多年的雷霆，但是，其它球隊的球迷也擺出一副受害者的模樣攻擊他，這讓他想不通。

杜蘭特透露，去年10月15日勇士對金塊的一場熱身賽，他就在客場和一位小球迷大吵起來。

「板凳席後面有一個小孩，他大喊『你出賣了所有人！你就是一個懦夫！你就是一個娘炮！一個婊子！』」杜蘭特說道，「我就回懟『你為什麼氣成這樣？』這就是我當時所想的，這也是為什麼我回噴的原因，我說『為什麼你氣瘋成這樣？是什麼重要到讓你對我噴出這些罵人的稱謂？』」

「如果遇到這樣的球迷，對你說這些話，你要懟回去，我就是覺得，這些情緒都是哪來的？你們怒什麼呢？後來過了一陣，我恢復平靜，我想『我為什麼還要去操心這些東西？我還去回應什麼呢？』」

不管怎麼樣，現在杜蘭特和新東家勇士打進了總冠軍賽，他的決定算是成功的。這一次，他又要面對LeBron，2012年，杜蘭特還在雷霆時曾和LeBron在總冠軍賽中交手過，那次是LeBron笑到最後。

「這次肯定有一點不同了，我不會說謊，」他表示，「當時我才23歲，基本上覺得打進了西區決賽就是總冠軍賽了。經歷那個過程，你知道這一切是多麼不容易，所以，現在這一切有點不一樣了，我們心里有一個更大的目標。」

磨到FA先NYK乜都換唔到

你做初一，我做十五 誰怕誰

Love 一場打幾球或者係有 miss match 比佢打咁緊係無問題
但係始終進攻都係 Lebron 發動 high pick and roll 為主，一係就單打
Shaq Big Al 做 roll man 唔算勁，又拉唔開 spacing
你見 Love crunch time 好多時都要企係 corner 三分線等波到

之後Tyronn Lue談到了，自己是那種比較淡定的教練。有些教練會因為球員一次節末壓哨的投籃而大喊大叫，但他不是這種風格，他通常都波瀾不驚。

pg 防守對隊波影響冇咁大
我好少見波縮季後賽點樣靠防守lock 死對面pg
即使今年打george hill都冇lock 死

而lbj 本身就係控場大師, 加個波縮冇乜用
倒不如加一個攻堅既後衛 (wade, irving)

同時他說，球隊最好的防守就是進攻。

「我覺得，最好的防守就是進攻。保護好球，不要失誤；做正確的投籃，保持球場平衡。」Tyronn Lue說。

要考慮嘅一點係
Shaq策應能力遠比Love Howard 高

打左十幾年波
剩係得兩次playoffs series 屈機
其中一次就係jazz

lbj 要irving 殺比賽能力好過

在季後賽期間，Curry和McGee前往奧克蘭的理療中心，接受冷凍療法，這項療法可謂是勇士保持健康的「秘密武器」，包括Curry和McGee都已經多次嘗試，當被記者問到這種療法的感覺時，McGee的表情很輕鬆：「不過就3分鐘而已，沒什麼。」

隨後，Curry脫光上衣，只穿著一條內褲，登入冷凍櫃內，率先體驗，冒出的冷氣完全將他包圍，據Curry透露，自己體驗的溫度達到了零下116攝氏度，當問及為何如此折磨自己時，Curry坦言：「只是為了讓身體快速的恢復，畢竟，沒有付出就沒有收穫。」

接下來輪到McGee，在進去體驗後，McGee再現囧言，他表示，自己下身的關鍵部位都已經縮了，由「獨角獸變成了小種馬。」這句話把Curry徹底逗樂。

在美國，最沉重的稅務負擔就是聯邦稅了，通常NBA這個級別的收入一般要繳納40%左右的聯邦稅。以一名年薪1000萬的球員為例，他到手的收入通常僅有400萬，這其中繳納聯邦稅佔據了一大半。因此，雖然千萬年薪聽起來很誘人，但到手之後遠沒有那麼多。

恭喜禪師

收40%稅得400萬落袋?

寫個條友忽上腦左?

係喎

扣埋家用掛

其中 佔據了 一大半

可能連埋其他稅？

美國的各個州確實有不同的州稅計算方法。比如加州，他的州稅高達14%，而得州確實也是0。但加州的州稅高，對應的是房產稅等其他稅收比較低，只有1%左右。而德州的州稅低，但房產稅高，通常達到5%。因此，綜合起來球員在不同的州，合計繳納的各項州稅的數額基本相同。

另外，球員的州稅也不是根據球隊所在城市去繳納，而是球員打每一場比賽的城市決定。比如James Harden一年有41場比賽在休士頓進行，他在這41個主場比賽中享受0州稅，而剩下的41個客場比賽，他還是要按照客場的州稅標準去繳納。

因此，州稅對球員的收入影響極其有限。加上40%不到的聯邦稅，一般球員的年收入基本都是賬面年薪的40%。

除左州稅係咪好似仲有其他稅

Melo去快艇陪CP3

[季後賽狀態全無的Thompson，能在總冠軍戰及時甦醒嗎?]

今年季後賽勇士以摧枯拉朽的統治力拿下12連勝的不敗戰績挺進總冠軍賽，KD的完美融入讓勇士變得更加難以阻擋，隊上的核心Stephen Curry也不像上季季後賽受傷勢所苦，季後賽12場下來場均能轟下28.6分5.5籃板5.6助攻，已經將自身狀態調整到最好，Draymond Green則依舊稱職的扮演著潤滑劑的角色，在組織,籃板,防守各方面都幫助著球隊，再加上其餘角色球員，包括McGee,Livingston,West......等等也都有水準以上的發揮，整支球隊看起來幾乎沒有任何破綻，已經準備好要迎接即將到來的騎士隊。

但剛剛的所說的球員中，好像少了個該出現的人，沒錯，那個人就是Klay Thompson，在KD剛加入勇士時，幾乎所有人，包括各大專家，都認為Klay的數據會有所下滑，但今年例行賽的Klay Thompson反而在球權減少的情況下，將他的空手跑動發揮到極致，打出來進聯盟來最出色的表現，甚至還有三節60分的神蹟。

但到了季後賽，他好像把投籃技能包遺失在四月以前了，12場比賽下來，場均僅能繳出14.4分3.5籃板2助攻的成績，投籃命中率3成83，三分命中率3成64，得分和兩項主要的命中率都是季後賽生涯的新低，更別說真實投籃命中率(eFG%)只有慘澹的4成55，不用說，當然也是新低。

又要冠軍又要錢，又要唔理打法
兩兄弟一擔擔

mm

係Lbj同wade個位balance 返小小
其他勇士贏晒

Ray gun 都豬？

之前夜晚無啦啦睇到，自己響房度笑到癲

PG 位防守唔重要呢樣真係 misconception 黎，尤其係呢個年代好依賴控衛發動 high P&R，某程度上 PG 位防守仲重要過 rim protector
控衛守 P&R 決定 stay under 就空曬無人守 pullup 三分
hedge 走錯位或者太遲 fight over screen 比對方控衛 easy layup
如果 rim protector 過黎幫手嘅，除非你 rotate 得好好，如果唔係對面隊一樣會 wide open shots

CP3 on ball defense 至少唔會好似 Irving 咁比人屈
之前聽 zach lowe 講 Irving Love 守 pick and roll 呢個組合係全聯盟最差之一
就算比人 force switch 守 miss match CP3 夠 tough 頂高大球員，點都好過 Irving

CP3 呢幾年打多左 off ball help defense，有時係 redick 守控衛
如果你有留意對 Jazz 果七場，雖然都係 CP3 守 Hill，但係 CP3 好多時都 help one pass away，Hill 又唔係成日持球打，根本無需要鎖死佢
同埋佢好識睇 passing lane，呢樣佢真係好 elite，對面隊二打一快攻佢成日偷到波

試想像下騎士有佢同 Lebron 輪流打 help defense 果種防守端 pressure

我覺得rondo守波>cp3

守到it4爆唔到

bosh點會豬

Ray gun四十都黎
Bosh比Green/Durant守又會變零分龍

磨到搵倒人換嗌退休 898 激撚死 SIM C好過

Join us in wishing 10-time All-Star Carmelo Anthony of the New York Knicks a HAPPY 33rd BIRTHDAY!

冇話過唔重要, 只係話pg球場上防守力影響最細果位

先講單防
pg 只可以守guard位, 甚至大隻少少既sg都守唔到
例子: 幼年湯臣playoffs 低位打爆波縮

sg 可守1,2,3號位
例子: danny green

sf 守1-4號
pf, center 唔洗講, 最重要

再講協防
pg 協防有用極有限

你話cp3+lbj 協防會好大壓力
但係老母華+lbj協防又唔見得好屈機
火箭癲狗+ariza協防又唔見得勁

反而sg+sf 效果明顯仲好
熱火wade+lbj 壓迫對手pg
馬刺green+kawhi

而且pg 協防不包括護框, 就算sg 都麻麻地
唔似sf pf c, 可以包埋地板籃框都護埋
kd 字母 kg draymond td 等等...

若果Kevin Love 在總決賽保持水準，他將有機會成爲NBA 首個球員在季後賽場均10+籃板，並有45% 的三分命中率 (至少命中20球三分)。

me
klay

你估你game1會唔會又發夢

又要被榮叔撚

波叔起馬限制到小小klay/curry是但一件
Irving=無限中出

must

巧悶

搞笑咩

柒左一下姐

話 CP3 + Lebron 協防勁係因為佢兩個本身都係 great help defender
唔關 PG + SF 事
beverley 同 ariza 協防能力明顯同佢兩個有一段距離

<iframe src=" width="480" height="290" frameBorder="0" class="giphy-embed" allowFullScreen></iframe><p><a href="

屌 柒左
唔識貼GIF

klay話要j自己11球三分個場
唔知kd會唔會係側邊一齊睇呢

勇贏功唔會歸哂curry

其實無大佬嘅球隊好難證明或show到一夫當關嘅第一人證明

湧其實唔係打巨頭籃球

因為湧士冇巨頭

湧迷又衝出黎柒

睇名啦

咪再亂咁屌人
連登仔好多痴撚線

呢條傻鳩 米露
細個慳廿蚊 差啲畀人打死
當年為咗賺多少少錢去咗nyk
抵佢無ring

覺不覺推POST推得好慢
因為冇大戰

小心私交行夜山

其實cp3頂irving，防守真係補得返進攻?
尤其今季睇返cp3對頂級進攻pg，好似dame﹑wall又唔係好限制到喎

據ProjectSpurs馬刺記者Paul Garcia報道，馬刺控衛TP表示，他計劃在2018年1月份返回賽場。
「當我在（明年）1月份復出時，我將會打出自己最好的籃球水準。」Parker在接受採訪時說道。

「我有一種感覺，我復出時會比以往任何時刻都更強大，我知道這麼說感覺很奇怪，因為在我的整個職業生涯中，我從未花過六個月的時間去恢復身體，我會像一個瘋子一樣去訓練，然後以更強大的姿態回歸。一些人認為我永遠不會回來了，我不會聽他們的，我知道我希望自己以怎樣的方式結束職業生涯，我在球隊中的角色不一樣了，我會更多地參與到球隊管理以及領袖角色中，我很喜歡這樣，我知道有一天，我會像鄧肯和Manu一樣打替補，但我永遠會擁有一個重要的角色。」

據The Undefeated記者Marc J. Spears報道，勇士臨時主教練Brown在當地時間週一早些時候遭遇了食物中毒，目前仍在恢復之中。

消息人士透露，Brown是因吃沙律而遭遇的食物中毒，不過Brown現在感覺好多了，他預計可以在當地時間週二出席球隊的訓練。

輪椅

據球探網記者Mike Fisher報道，一名來自其他NBA球隊（非小牛）的消息人士告訴他，一旦Noel在今夏7月1日後成為一名受限制性自由球員，將會有多支球隊願意給他奉上頂薪。

總冠軍賽即將到來，在此期間，勇士球星Curry回顧了去年總冠軍賽自己做得不好的方面，對於有的表現，他也表示自責。

在G7還有5分鐘左右時，勇士還領先騎士1分，Curry組織進攻，結果他給Thompson做了一個糟糕的背傳，球直接傳出了界。

「我知道那不是一個好傳球，」Curry表示，「是啊，我至今還在想那一球。那場比賽，我知道要打出正確的籃球，要簡單的打法，我也理解很多關鍵時刻是決定性的，要嘛你贏得總冠軍，要嘛失敗，就是靠這些回合。」

有預感佢今年會no look pass 出界

個球真係笑撚死 獎杯版

我記得果一下湧係領先緊一分
果一個攻勢如果湧入到波
後面就唔會被絕殺

推波仔交左大半個獎杯出界

當年續玻璃curry 4 年時多唔多人話gm 唔知點諗,毒約?

當年d 勇fans屌呀bob屌到上天花板
放走當年隊中當打球星
簽左個玻璃腳

我湧係沒有如果論，你系假湧

有早知無乞衣, 都係賭贏返黎

我諗都無人估到curry 打到去mvp

但當年d防守好撚快

咁老母華加lbj呢
就算cp3 加王子協防都唔覺好勁，最尾又係靠daj支撐

仲有rubio協防又係頂級 唔見得佢點令木狼防守更好，如果係一個內線協防頂級，已經直接令成隊波防守升幾個lv

MJ真係乜都敢賭

其實James 咁多次入finals 都係做underdog

除左11年

手感仔學到呢招就唔洗玩後手

啱
13年都叫55波嘅

我諗佢自己睇左好多次段片
打得小心啲，但唔好綁手綁腳

早幾日決勝局都6 TO啦
我覺得佢寧願練多一百次傳球都唔會放棄傳嗰球

懇求決勝時刻佢去打無球

一日冇KERR，你地宇宙勇咪又係KD收尾

有都kd收尾啦 唔係咁貴簽你返黎做咩

無kerr，梗係23號戰術

見到某圍爐post入面啲中二病老屎忽係度屌人真係得啖笑

潮人？

贏個三年都係以下剋上，好癲

入黎講啦，淆底定點？

我又唔係湖迷，做咩要Join你地D批鬥大會

湖狗真心有d精神失常兼妄想被害症

講到自己唯我獨尊咁撚樣，人地拎晒point出黎理性討論就淨係識人身攻擊

仲妄想自己會係第2隊湧士，練下班新仔就自動變新kd新curry , fa話簽邊個就簽邊個

下季專心幫柒碌人tank啦撚樣

好似都打飛機打咗好多年

咪話我睇死潮，佢揀完大波，dlo隨時變第2個ok4

你on撚柒鳩
呢度夠講cp3去猗，bos換pg加jb
講下唔撚得呀

拎件saric都打柒你班含撚頭啦屌

人地boston咩籌碼戰積同你地差成20場啊

拎自己同人比

唔講咩FF個D啦
我覺得冇咩所謂

但係連人地出公海討論都要屌
你算老幾

你個post叫湖人討論區，唔撚係湖狗打飛機區啊屌你老母。

一定要fans先討論得?

冇啊，App版成日Hi一Hi就入左其他Post
入到去又關籃球咪睇下囉

講下點都唔撚得呀？
pg傳去湖都傳左好耐啦
上電視節目都有講啦
痴撚柒線死撚開啦老鼠

BTW幾時出收費版
成日Hi到廣告

pg真係痴左線先會fa去潮

無潛力無即戰力無pick，百廢待興既閪隊

簽撚左先出聲啦屌

討論咪入黎討論囉
拎出黎講威d?

有人入去認真討論比班傻鳩發神經屌，拎出黎笑下唔比?
小器到

咁全個nba post咪撚講fa啦
簽撚左先出聲啦

你有你地j，我有我笑鳩你地發春秋大夢，無衝突架

全世界都講得搶人
spurs冇錢都可以講搶cp3
湖人講乜柒都唔撚得，要你judge
你當自己警察呀？你老鼠炸

用ad block

做乜伊度又戰

安撞有冇AD Block app介紹

笑鳩潮狗使唔使入紙同你申請啊

原來仲係ff緊pg
潮人都叫稱霸左半個00s，今年先叫正正式式無左粒星可以安心重建
真係咁唔等得咩

其實唔係FF邊個嘅問題

有乜撚野好笑
去check check個腦啦，乜撚都笑
high大左呀？

我用iOS

鬧戰死返出去啦

有FA咪討論下囉
有咩問題
講FA又唔撚得，ff
講下培養新仔，又話我地以為自己係gsw
on9

唔撚gur咪自己開過個post囉
唔啱開個wtsapp tg grp呀
有鬧戰踢走曬，你威囉

你理撚得我姐，明笑鳩你吹撚脹啊

好高戰鬥力，今朝邊個話無罵戰推po

cut quote 先
因為 delly 同 prince 都係 on ball defender
rubio 又係無試過有呢種隊友
如果要搵 comparison 嘅
Curry + KD 算係弱化版，兩個 help defense 能力都幾強
分別係 CP3 同 Lebron 有需要時 (e.g. crunch time) on ball defense 都可以好屈
Curry KD 做唔到

你出唔出得黎討論架

冇呀，我都成日見街嗰d弱智人士，唐氏患者係度無啦啦笑
你同佢地根本冇分別，我仲好同情你架

咁你咁上心仲乜鳩

上心到出黎屌鬼

追番，原來係臭雞你引戰

其他野唔講
鬧人出公海討論呢個論點真係好白痴
你見上面果個同你嘈都無反駁呢樣野

我冇講過呢樣呀屌

所以我一開始都唔係笑你
係你地未睇清楚就衝出黎

邊個講架

有無人簡單講下，潮人po做乜大戰

係ivring overrated定波叔underrated
對於騎黎講一定係爭冠》將來
有得單對單換實換

就算凈比進攻同clutch time cp3都唔差得過ivring

花生

得幾頁，幾分鐘睇哂啦

艾榮同cp3比
真係cp3佔優
當日lbj有艾榮都要嗌買playmaker
就知佢唔係組織料

騎士唔洗波叔長時間控球
我亦都唔覺得波叔係球隊需要單打追分時會>Irving
不過波叔防守上>>>>>Irving又真

Mike Brown食物中毒
費事傳染所以無去勇嘅練習

木狼就諗到咩每年示意圖
利申:唔係木狼fans,不過鍾意肥tom
記得上年選左Dunn (模板D wade)

Wiggins (模板LBJ ) + Dunn (模板D wade) Towns (模板?唔記得邊個? 好係AD?)
加埋 FK哥,不得了

總決賽第一場，LeBron James習慣性視為試探

距離總決賽的日子愈來愈近了，許多球評覺得第一場的比賽十分重要，甚至會影響整個系列賽的流動。但在LeBron James看來這或許只是一場試探性的比賽。在過去七次LeBron James出現的總決賽中，他只贏過一次系列賽的第一場。

數據如下：
在2006-07賽季總決賽首場負于馬刺比賽中，上場44分鐘，16投4中，得到14分7個籃板4個助攻。
在2010-11賽季總決賽首場戰勝小牛的比賽中，上場45分鐘，16投9中，得到24分9個籃板5個助攻。
在2011-12賽季總決賽首場負于雷霆的比賽中，上場46分鐘，24投11中，得到30分9個籃板4個助攻
在2012-13賽季總決賽首場負于馬刺的比賽中，上場42分鐘，16投7中，得到18分18個籃板10個助攻。
在2013-14賽季總決賽首場負于馬刺的比賽中，上場33分鐘，17投9中，得到25分6個籃板3個助攻。
在2014-15賽季總決賽首場負于勇士的比賽中，上場46分鐘，38投18中，得到44分8個籃板6個助攻。
在2015-16賽季總決賽首場負于勇士的比賽中，上場41分鐘，21投9中，得到23分12個籃板9個助攻。

除了10-11年對小牛的比賽之外，其他的第一戰都輸了，而且有點意思的是，10-11那季最後也沒能得到冠軍。

話雖如此，但他在那些比賽中，平均也有45.3%的命中率，十分強的實力呢。

Dunn依條撚屌

據美聯社報導，在今年總冠軍賽中，JaVale McGee將肩負對抗Tristan Thompson的任務，Curry堅信McGee能完成這個任務。

想要追逐Jordan「鬼魂」的LeBron James想要拿到個人第四個總冠軍，但著名評論員柯林-考納德認為，在今年總冠軍賽裡，最迫切想要奪冠的球星，非Kevin Durant莫屬了。

KD此前在接受採訪時曾很淡定地表示，冠軍不是人生的全部，「奪冠不意味著我的人生就完整了，我還有很多想要去做的事。」

但考納德認為，Durant的言論是一種掩飾：「拜託，他就是為了冠軍才加盟勇士，別否認了。他這麼說其實就是保護自己，萬一沒奪冠還有臺階下。但如果他沒奪冠，人們肯定又會想起曾經那個稱號：『不可靠先生』，人們就會嘲諷他在這麼強的勇士也沒辦法奪冠。」

「所以我不相信他這番話是真心的，但他的出發點可以理解。」考納德說，「Durant需要贏下冠軍，事實上，沒有冠軍的球員就是跟奪冠的不一樣，Karl Malone是歷史上得分第二多的人，但沒有人在談論他。如果Barkley不是那麼搞笑大嘴，也沒有人會談論他，哪怕他的天賦其實非常恐怖。」

Nikola Jokic談總冠軍賽：我希望騎士能贏

正常都唔會支持湧

讓賽

Irving也非常期待跟Curry交手。「我是真心希望能一直跟Stephen單挑下去，但我還要為球隊爭取勝利。重要的（不是單挑），而是做好防守，推動進攻節奏。」

Ki防守，有目共睹

據NBA記者Mike Fisher的報導，來自另外一支NBA球隊內部人士（非達拉斯小牛隊）的消息，一旦聯盟自由球員市場大門開啟，將會有多支NBA球隊願意給Noel開出一份頂薪合約。

如果2017-18賽季的薪資上限就是此前報導的1.01億美元的話，那麼按照聯盟規定，Noel可以獲得一份起薪為2525萬美元的頂薪合約。如果他和小牛續約，最大可以拿到為期五年總值1.46億美元的頂薪合約。

值唔值

no
但實有人托

巧貴

curry呢

Curry 防守>>>> Irving

雖然NBA總冠軍賽還沒有開始，但對於聯盟大多數球員來說，他們的休賽期已經開始。今年夏天，依舊有很多球員進入到了自由市場，這其中就包括了快艇前鋒Blake Griffin，雖然很多跡象都表明，Griffin很有可能留在快艇，但前隊友Dudley還是建議，Griffin應該加盟邁阿密熱火。

近日接受採訪時Dudley表示，雖然Griffin和保羅最終很有可能會留在洛杉磯快艇隊，但他還是認為，Griffin可以考慮熱火。當然，如果留在快艇，Griffin和球隊能簽下一份5年總價值1.75億美元的合約，但如果加盟其他球隊，Griffin只能拿到一份4年總價值1.3億美元的合約。

「他可以加盟邁阿密，成為球隊核心。那裡沒有州稅，而快艇5年的頂薪合約，需要你繳納一大筆錢，」Dudley說道。邁阿密所在的州是佛羅里達州，這裡不會徵收個人所得稅，而洛杉磯快艇位居加州，加州的賦稅高的驚人，個人所得稅達到了12%。

湧迷話過curry係 elite defender🤔

Griffin今年只有28歲，但在很多人看來，他已經過了巔峰，作為狀元秀，他的發展並不能讓人滿意。Dudley說，如果Griffin想要成為球隊核心，他可以選擇加盟熱火，但在一些專家看來，如果以Griffin為核心去建隊，那這支球隊可能很難拿到總冠軍。

高階數據顯示Curry防守遠比Klay好
咁當啲人話Klay係Ace Stopper
話Curry係 Elite Defender 都好合理

據ESPN報導，活塞主帥Stan-Van Gundy仍然信任球隊主力中鋒Andre Drummond，表示Drummond已經吸取教訓，新賽季會變得更好，達到人們預期。大范甘迪言下之意，是暫時不會把Drummond擺上貨架，新賽季會給這個大個子證明自己的機會。

在2017年總冠軍賽開打之前，勇士核心球員Stephen Curry除了反思自己2016年總冠軍賽的問題之外，還對本賽季的總冠軍賽進行了展望。他表示自己不在意無緣和Russell-韋斯特布魯克和James Harden爭奪例行賽MVP，他更在意總冠軍賽，拿到總冠軍才是笑到最後的。

依家再揀
Love vs LMA vs BG vs AD
點排🤔

3成罰球王

佢一出場就hack到佢傻

Me
Ad>love>bg>lma

佛祖係睇得岀佢對防守既重視，但能力就

佢既防守好其實好似多數係話佢算係重型SG
防PG優勢大同時仲可以防下非重型SF
但單講防守意識技巧個D佢只可以話合格

防守 advanced metrics 太依賴 box score stats，太重視 help defense
SG 位單防能力強果堆 Klay, Kobe, Dumars 數據上都反映唔到
內線搶得多防守籃版，無論本身防守有幾差都好，防守數據一定唔會低 e.g. Love
所以先會出現 Curry 防守數據 > Klay，Nash > Kobe

AD同其他3件唔同水平
唔應該放埋入黎排

控球能力
Curry 定Irving
我覺得大家差唔多

AD真係好撚勁
如果冇咁易傷就好

睇你點分，控球差唔多
但crossover就應該irving

佢真係好撚易傷 不過好彩好多都係細傷

其實klay單防真係好好
如果剩係睇數據嘅話，舊年決賽就唔會吓吓switch咖哩嚟打啦

發覺而家d big man 都好易傷
以前果d big man 鐵人咁款

以前D BIGMAN又邊駛跑到成隻狗咁
全場最重但全場要跑得最多

Carmelo Anthony 33歲生日快樂

勇士會唔會用kd守ivring Ai守james去避佢地玩pick and roll
curry同klay守其餘兩個射手
green守tt

klay腳步跟得上pg同時又大隻過佢地 恰鳩人地細粒
btw 最好就緊係Ai 等緊佢變fmvp mode

Kd/Green守James好似好d
AI/Klay輪守Irving
Irving好小玩pick
驚James控波果陣叫love/tt上黎pick好過

睇佢今年表現真係唔覺會打到猴活水平

tt最大功能應該係搶進攻板
無咩印象，green卡位呢d掂唔掂?

用green守love/tt kd守james應該可以盡避到mismatch
Ai可以出黎守ivring

但係kd體力消失好大 進攻會跌watt 變相進攻就好睇me

Curry,Klay,Irving,Love係贏波變數
James,KD,Green,TT場場穩定輸出

咁有幾多個PG守到占士
身體上跟到既咪得西書， wall

green box out 做得好 但係有時switch左未必佢頂tt
所以kd同green要保護籃板

mcgee彈跳身高手長 對住厚過佢咁多tt未必發揮到

波叔all star試過認真守到LBJ爆唔到入底

全票mvp(亞軍)

NBA史上最吸金藍領：他生涯場均8.7分，卻賺了上億美金！

本賽季的鳳凰城太陽隊例行賽僅獲得24勝58負的戰績，排名西區墊底，在全聯盟也只比20勝的籃網好一點。但球隊表現出來的活力和對比賽的專注度還是值得肯定的，少有Devin Booker，老有Tyson Chandler，都打出了職業生涯最好的一個賽季之一。特別是35歲的老拳王，本賽季場均出場時間不到28分鐘，卻能拿下11.5個籃板，內線屏障作用依舊犀利。

Chandler是個不折不扣的藍領球員，整個職業生涯場均只有8.7分，最高的一個賽季也只有12.4分，當時他是在紐奧良黃蜂搭檔Paul，充當著如今DeAndre Jordan的角色。但他同時又是一個吸金能力非常強的藍領球員，職業生涯16年，他效力過6支不同的球隊，在後12個賽季，他的年薪均超過了1000萬美金，最高是2015賽季的1460萬美元，目前他生涯累計薪水已經達到了1.8708億美元。

說他是NBA史上最貴的藍領球員，一點兒也不為過。截止目前，他的生涯總薪水已經排在了NBA歷史總薪水排行榜的第17位，是前45位中唯一一個場均得分低於十分的球員。他在2012年獲得了NBA最佳防守球員 ，但只入選了一次全明星和一次最佳陣容的三陣，還有一次2013年NBA最佳防守陣容一陣。

佢真係值喎

其實猴活都得但佢又唔咁心做工兵

曾經既第一中鋒比人叫去做工兵

拳王大器晚成，猴極速回塘

人地係post圍爐都要拎出黎公海笑鳩人

湖狗係抵笑
成班鐘意個獨食茅柴自大撚既死賤種

我都想有個金塊post俾我圍吓爐

唔比自己友出公海討論都唔笑得？

其實湖人家族高層內鬥完左未

臭雞成日引戰

好似仲係每人做三年唔掂繼續換人做咁

星期五已經請左假，準備好開戰

係雞係公廁自然摟屌啦

屌咁玩法邊釣到大魚黎

你飲多幾罐red bull ，長期抗戰

點都要3,5,7年生重建完啦下哇

巫師後場核心Bradley Beal近來接受了採訪，他表示雖然本賽季未能全勤，但他已經很自豪。

從新秀賽季開始，Beal每一年都會受到傷病困擾，尤其是上賽季，他只出戰了55場比賽。本賽季，Beal例行賽出戰77場，而季後賽期間也從未缺席，打滿13場。對於這一點，Beal表示自己十分自豪，同時也對未來做出了美好的期許。

「我對此感到無比自豪，我很開心自己能夠在一整個賽季裡保持健康。對於一名球員而言，能夠出場比賽便是一切。如果我能保持健康，我絕對可以擁有一個成功的賽季，對此我堅信不疑。」Beal說道。

據《Yahoo體育》報導，美知名墨西哥快餐連鎖店Taco Bell將再次在NBA總冠軍賽期間送福利，只要金州勇士或克里夫蘭騎士在客場「偷走」一場勝利，全美民眾人人就可免費獲得一份墨西哥玉米薄餅卷。

McGee本賽季在勇士迎來新生，他雖然出場時間少但上場就能做出貢獻，他的任務很簡單：空接暴扣、護框，勇士給了他充足空間展現變態的身體天賦。本賽季McGee投籃命中率高達65.2%，他今夏有望收穫肥約。

agger 仲要有罰球

籃網 is watching

同期的EDDY CURRY BABY ONEAL

Chandler 都少負面新聞

前NBA球星Stephon Marbury日前接受了SiriusXMNBA電臺的採訪。在採訪中，Marbury表示，自己和同屆巨星Iverson正是這個聯盟中攻擊型控球後衛的先驅。

三角進攻被時代淘汰？運用得當或成總冠軍賽關鍵戰術

雖然三角進攻不太適合被用作常規戰術，但是要知道，NBA到了季後賽一直是強調所謂「巨星球」的聯盟。到了比賽的決勝時刻，依賴跑位形成空位顯然不太現實，只有去依靠超級巨星的個人單打，這時候，三角進攻的優勢便顯現出來，它能夠讓角色球員更好的為終結者服務。要知道，當進入讀秒階段，比分焦灼，沒有什麼比超巨的個人強行單打更讓人血脈膨脹了。

三角進攻如今的確不太適合作為主力戰術被各支球隊使用，但是，作為一個籃球理念，存在即合理，只要NBA里存在巨星主宰比賽的時刻，它就是為其服務的最佳武器。放眼今年的NBA總冠軍賽，雖然勇士與騎士都是新時代籃球變革的引領者，但是，他們各自陣容中也不缺乏像杜蘭特與James這樣的單打高手，一旦比賽進入「決勝時刻（clutch time）」，三角進攻的理念很有可能讓他們兩各自的持球單打變得更加輕鬆，雖然這個「老傢伙」已經無法成為主流，但是一旦當比賽進入焦灼，籃球回歸本源，三角進攻將會成為最靠譜的訴求。

美媒稱詹皇難以追上喬丹，時代不同成最大障礙

「沒有毒品問題，沒有賭博問題，也沒有家庭的問題，但仍有一些東西阻止James成為這個時代的英雄。」Jordan時代的經紀人查爾斯-格蘭瑟姆這樣說道。「不過話說回來，既然時代已經不同了，所以你必須接受。」

所謂的「時代不同」，是指哪方面呢？格蘭瑟姆繼續說道。「如今的這個時代，與Jordan的時代是完全不同的。James身邊有著更聰明的顧問，有更多可以令他走向成功的工具，尤其需要指出的是，James與那些沒上過大學，厭惡教育的年輕人相比，他擁有令人驚嘆的頭腦，尤其是在政治方面。」儘管仍是一名球員，但James已經頻繁參與社會政治問題，在總統選舉期間，他支持民主黨候選人希拉裡，並不惜為她站台。

誠如《紐約時報》所說，時代不同，成為了James追趕Jordan之間，最大的障礙。尤其是當Jordan已經成為英雄的情況下，James想要獲得同等的地位，就必須將自己放在顯微鏡下。

稿費真係易呃

鬼唔知咩
kerr都融入左好多三角入去到啦 係佢咁死板淨死用三角又唔改良下

個PATTERN

呢條友成撚日得把聲
max幾次一屌打佢 就話自己幾十年經驗

你有杜撚我皇呢D真正巨星係手你可以慢慢打
但家陣睇下有咩人係手先啦

Melo

有幾多隊可以搵到個頂級內線／小前可以同你玩策應丫講真
公牛有三巨頭，湖前有Shaq後有Gasol，勇士有Green

Melo 視野同策應能力都麻麻
反而Por仔有條件玩三角嘅

毒撚

有無人同我一樣中意Ben Simmons?

成日睇唔起max又歎氣，又唔係特别有point

反而undisputed個邊shannon同skip好睇好多
起碼skip真係會同shannon討論

between SAS真係呢幾年燈神
台灣個李亦伸都揀左勇士

Ben Simmons= 澳洲廢校刷數據短手狗

Brandon Ingram=美國名校刷戰積長手怪

做家嫂／柏賓中軸個位就或者得
但你去邊到揾個鳩比MJ番黎

有莎莎巨星

東部飛人流最後傳人 - DeFrozen

ESPN

Curry點都要拎一拎，唔係繼續比人話final無影，後手雜技人

仲有個統計當ki,love死架？默認一人球隊

拎左又點
credit都唔係一個人攞哂
含金量有限

你提Irving都算啦
Love

關一人球隊咩事
講緊fmvp
你真心覺得佢地有機咩

Show Time Lakers 表示
5冠已袋，理撚得你

比番小小面love好無，話哂都巨頭

黑短唔可以咁快着

排隊都唔會係klay有機啲掛

乜撚
佢講緊curry要證明自己
唔係講franchise

我回覆緊你個三句

咁fmvp一定係贏個隊攞
vagad班友都覺勇贏咪點都要買勇啲人囉

含金量我唔係指champ(雖然都係)
我指fmvp

照咁講個表唔會有lbj
個表用季後賽表現去計，ki點都有機過klay

正路都揀勇既咁

LBJ係有可能輸波攞mvp

辣殺

唔準你咁話自己

臭G

又有花生食

唔引戰就唔係臭G

Always bully me

呢4個算數吧啦

咪嘈

你之前叫咩名

AV女優

狼會pick issac定mxxxxxxxxxxxxx

[暴風雨前夕]NBA季後賽討論區（71）